<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Проекты и публикации on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/projects/</link><description>Recent content in Проекты и публикации on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Анализ данных и машинное обучение — МГИМО и Google</title><link>https://finec.mgimo.ru/projects/machine-learning-mgimo-google/</link><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/projects/machine-learning-mgimo-google/</guid><description>-- Факультет финансовой экономики МГИМО при поддержке компании Google разрабатывает онлайн-курс &amp;ldquo;Управление проектами анализа данных и машинного обучения&amp;rdquo;, который будет доступен нашим студентам во втором семестре 2021/2022 учебного года.
Успех проекта машинного обучения напрямую зависит от того, как сформулирована задача проекта, кто и как будет пользоваться результатами обработки данных, как построена работа команды и как команда умеет рассказать о ходе и результатах своей работы.
Наш курс позволяет студентам стать квалифицированным бизнес-заказчиком проектов в области машинного обучения.</description></item><item><title>Блокчейн-семинар на Финэке МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/projects/defi/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/projects/defi/</guid><description>Финэк МГИМО и выпускники нашего факультета, сооснователи компании Digital Assets Capital, проводят серию семинаров, посвященных технологиям распределенного реестра и децентрализованным финансам.
Цель семинаров — познакомить слушателей с цифровым бизнесом на основе технологии блокчейн и подготовить студентов к созданию, защите и развитию собственных цифровых проектов.
Наш спикер На семинаре выступил Павел Гусев, CEO и сооснователь Digital Assets Capital, трейдер, финансист, спикер по вопросам цифровой и криптоэкономики (в том числе на ПМЭФ-2019), консультант в области риск-менеджмента при работе с цифровыми активами.</description></item></channel></rss>