<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sandbox - пробная площадка для нововведений на сайте on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/sandbox/</link><description>Recent content in Sandbox - пробная площадка для нововведений на сайте on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/sandbox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Логотипы</title><link>https://finec.mgimo.ru/sandbox/logo/</link><pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/sandbox/logo/</guid><description>На этой странице собраны логотипы Финэка и МГИМО Одинцово.
Растровые рисунки Горизонтальный баннер с двумя логотипами – МГИМО Университет и #ФИНЭК МГИМО:
C надписью МГИМО Одинцово:
C надписью МГИМО Одинцово - горизонтальный:
Надпись #ФИНЭК МГИМО:
Векторные рисунки Логотипы МГИМО-Одинцово C надписью МГИМО Одинцово:
C надписью МГИМО Одинцово - горизонтальный:
Без надписи:
Логотипы МГИМО Логотипы МГИМО - здесь
MS Powerpoint файл Файл MS Powerpoint c логотипом - здесь</description></item><item><title>Admonitions and icons</title><link>https://finec.mgimo.ru/sandbox/admonitions/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/sandbox/admonitions/</guid><description>Бэджи программ
Блоки и выноски На этой странице мы пробуем выноски и блоки (admonitions)
👉 The Tutorial is intended for novice to intermediate users.</description></item><item><title>VR Landscape by Finec MGIMO</title><link>https://finec.mgimo.ru/sandbox/vr/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/sandbox/vr/</guid><description>Как внедрять VR в высшем образовнии? Сколько должен длиться курс? В каких предметах обосновано примерение VR? Можно ли просто поиграть в VR-мире? Будет ли у меня кружится голова от шлема? Сколько стоит оборудование? Какой есть лучший зарубежный и российский опыт? Как VR применяют реальные компании: можно ли увеличить средний чек за счет ускорения обучения официантов? Спектр профессий в VR.Какие профессии нужны в VR? Педагогический дизайн в VR: в чем особенности иммерсивного обучения Технологии под капотом: Unity, Blender, распознавание речи.</description></item><item><title>ИТ Глоссарий Финэка МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/sandbox/glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/sandbox/glossary/</guid><description>Преподаватели, эксперты-партнеры Финэка МГИМО выбрали несколько фундаменальных слов и понятий из сферы информационных технологий, которые необходимо знать студентам любых направлений подготовки, причем на разных языках.
Авторы-составители не только поработали над определениями, но и поделились личным отношением и опытом применения этой лексики, а также ссылками на лучшие материалы по затронутым темам.
1. Компьютер 电 脑 — компьютер ; 电 — электричество ; 脑 — мозг
2. Интернет а) 互联网 (hùliánwǎng) интернет; 互联 (hùlián) — взаимный, 网 (wǎng) — сеть</description></item><item><title>Схема сайтов finec.mgimo.ru и рядом</title><link>https://finec.mgimo.ru/sandbox/mermaid/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/sandbox/mermaid/</guid><description>graph TD A[Hard] --&amp;gt;|Text| B(Round) B --&amp;gt; C{Decision} C --&amp;gt;|One| D[Result 1] C --&amp;gt;|Two| E[Result 2] Инструкции https://getdoks.org/docs/how-to/extra-features/mermaid/</description></item><item><title>Фотобанк факультета</title><link>https://finec.mgimo.ru/sandbox/photos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/sandbox/photos/</guid><description/></item></channel></rss>