<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>О факультете on Finec MGIMO</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/about/</link><description>Recent content in О факультете on Finec MGIMO</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 23:12:27 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/en/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Декан Финэка МГИМО — абитуриентам</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/about/interview/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/about/interview/</guid><description>Как выбрать программу для поступления на наш факультет?
Погребняк Евгений Владмиирович, декан факультета финансовой экономики, кандидат экономических наук.
Бакалавриат Экономика. Если вы интересуетесь корпоративными финансами, финансовыми рынками и их регулированием, технлогическими изменениями в финансовом секторе - для вас подходит программа &amp;ldquo;Финансовая экономика и финансовые технологии&amp;rdquo;. В ней делается акцент на быстро развивающийся сектор &amp;ldquo;финтех&amp;rdquo; — новые технологические решения в секторе финансов. Выпускники программы могут работать в банковской сфере, финансах, консалтинге, госсекторе и в аналитических подразделениях компаний.</description></item><item><title>Рассказывают студенты</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/about/students/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/about/students/</guid><description>Студенты Факультета финансовой экономики МГИМО-Одинцово рассказали о том, как принимали решение о выборе факультета и программы, а также поделились текущими впечатлениями от учебы и своими карьерными планами.
Бычков Димитрий, ИТМБ (2023) Завершив колледж МГИМО-Одинцово, получив красный диплом, получив отличную базу под ногами, мне были открыты дороги во все ведущие вузы Москвы и области. Проведя тщательный анализ, я решил остаться в МГИМО и поставил себе целью завершить его с красным дипломом еще раз.</description></item><item><title>Руководство и кафедры Финэка МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/about/structure/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/about/structure/</guid><description>Руководство факультета Погребняк Евгений Владмиирович, декан факультета финансовой экономики, кандидат экономических наук.
Дворникова Юлия Владимировна, заместитель декана факультета финансовой экономики, кандидат экономических наук.
Кафедры На нашем факультете работают четыре кафедры, которые ведут подготовку студентов и исследовательскую работу по трем взаимосвязанным направлениям: экономике, менеджменту и бизнес-информатике.
Кафедра экономики и финансов Саркисян Жаклин Меружановна, зав. кафедрой экономики и финансов, доктор юридических наук
О кафедре:
на сайте odin.mgimo.ru на сайте mgimo.</description></item></channel></rss>