<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Программы бакалавриата on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/</link><description>Recent content in Программы бакалавриата on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Экономика (ФЭТ)</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/economics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/economics/</guid><description>Финансовая экономика и финансовые технологии Бакалаврская программа &amp;ldquo;Финансовая экономика и финансовые технологии&amp;rdquo; сочетает в себе фундаментальную подготовку в области экономики, финансовых рынков и корпоративных финансов вместе с погружением в сферу цифровых технологий.
Выпускники программы получают квалификацию &amp;ldquo;Бакалавр экономики со знанием иностранных языков&amp;rdquo; и востребованы в российских и международных компаниях в аналитической и управленческой работе.
На программе 25 мест, из них 7 бюджетных мест.
Изучаемые дисциплины Программа направлена на получение компетенций в области экономики, финансов и цифровых технологий в финансовой сфере.</description></item><item><title>Бизнес-информатика (ИТМБ)</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/itmb/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/itmb/</guid><description>Информационные технологии в международном бизнесе Программа &amp;ldquo;Информационные технологии в международном бизнесе&amp;rdquo; факультета финансовой экономики МГИМО - один из лидеров обучения бизнес-информатике в России. В 2020 году программа заняла 4 место в России по среднему баллу ЕГЭ поступающих на бюджетные места и 11 место по баллам зачисленных на платные места.
План приема на программу ИТМБ в этому году составляет 25 мест, из них 5 - бюджетные.
Изучаемые дисциплины Изучаемые дисциплины на программе &amp;ldquo;Информационные технологии в международном бизнесе&amp;rdquo; это:</description></item><item><title>Туризм (ТиГ)</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/tourism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/tourism/</guid><description>Туризм и индустрия гостеприимства
Туризм — новое направление подготовки студентов на нашем факультете. Все мы знаем, что людям нравится путешествовать и качественно проводить свой отдых, достигать своих целей в деловых поездках. В туристическом и гостиничном бизнесе нужны специалисты, которые готовы взяться за конкретные новые проекты — открытие нового отеля, создание туристической программы или развитие туризма на уровне целого региона.
Цели программы Цель бакалаврской программы &amp;ldquo;Туризм и индустрия гостеприимства&amp;rdquo; — подготовка специалистов, способных к творческому решению практических задач в области туристических и гостиничных услуг, анализа и развития рекреационного, культурного и инвестиционного потенциала российских регионов, организации туроператорской и турагентской деятельности, разработки новых проектов в сфере туризма и гостеприимства.</description></item></channel></rss>