<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Программы бакалавриата on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/</link><description>Recent content in Программы бакалавриата on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Экономика (ФЭТ)</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/economics/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/economics/</guid><description>Финансовая экономика и финансовые технологии Бакалаврская программа «Финансовая экономика и финансовые технологии» сочетает в себе фундаментальную подготовку в области экономики, финансовых рынков и корпоративных финансов вместе с погружением в сферу цифровых технологий. Так, например, наши студенты изучают платежные сервисы и участвуют в проектной работе в рамках образовательных программ Финтех Хаба Банка России.
На программе 25 мест, из них 5 бюджетных мест.
Изучаемые дисциплины Программа направлена на получение компетенций в области экономики, финансов и цифровых технологий в финансовой сфере.</description></item><item><title>Бизнес-информатика (ИТМБ)</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/itmb/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/itmb/</guid><description>Информационные технологии в международном бизнесе (совместно со «Школой 21») Это программа для абитуриентов, кто планирует будущую работу в области автоматизации бизнес-процессов, анализа данных, создания и внедрения цифровых решений в качестве бизнес-аналитика, разработчика или количественного аналитика, владеющего методами обработки и моделирования данных, машинного обучения и искусственного интеллекта. Начиная с 2024 года программа реализуется в сетевой форме совместно со «Школой 21». Во время проектных интенсивов в школе студенты окунутся в атмосферу работы современной ИТ-компании, где смогут «прокачать» как командное взаимодействие, так и востребованные технические навыки – программирование на С и Python, запросы SQL, управление проектами, дизайн пользовательских интерфейсов и информационную безопасность.</description></item><item><title>Менеджмент (МКИ)</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/management/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/management/</guid><description>Менеджмент в креативных индустриях Для абитуриентов, кто желает управлять проектами в сфере творческих индустрий, разрабатывать креативные концепции, планировать и руководить рекламной кампанией, осуществлять критический анализ и оценку результатов. На программе студенты учатся проводить исследования, принимать решения на основе данных, управлять творческой командой и проектами, понимать специфику креативных индустрий, формировать маркетинговую стратегию и работать с различными цифровыми инструментами, разрабатывать и выводить на рынок новые продукты.
Количество мест на 2025 год — 20</description></item><item><title>Туризм (ТиГ)</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/tourism/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/program/undergrad/tourism/</guid><description>Туризм и индустрия гостеприимства
Туризм — новое направление подготовки студентов на нашем факультете. Все мы знаем, что людям нравится путешествовать и качественно проводить свой отдых, достигать своих целей в деловых поездках. В туристическом и гостиничном бизнесе нужны специалисты, которые готовы взяться за конкретные новые проекты — открытие нового отеля, создание туристической программы или развитие туризма на уровне целого региона.
Цели программы Цель бакалаврской программы &amp;ldquo;Туризм и индустрия гостеприимства&amp;rdquo; — подготовка специалистов, способных к творческому решению практических задач в области туристических и гостиничных услуг, анализа и развития рекреационного, культурного и инвестиционного потенциала российских регионов, организации туроператорской и турагентской деятельности, разработки новых проектов в сфере туризма и гостеприимства.</description></item></channel></rss>