<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>О факультете on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/</link><description>Recent content in О факультете on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 23:12:27 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Декан Финэка МГИМО — абитуриентам</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/interview/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/about/interview/</guid><description>Интервью о программах факультета финансовой экономики МГИМО с деканом Евгением Владимировичем Погребняком
Погребняк Евгений Владимирович, декан факультета финансовой экономики, кандидат экономических наук.
Как выбрать программу для поступления на наш факультет?
Наш факультет является лидером цифровых компетенций и предлагает программы по экономике, бизнес-информатике и, с этого года, – по туризму. Обучение на факультете проводится на базе уютного, комфортабельного кампуса МГИМО Одинцово, с учетом всех современных требований образовательного стандарта.</description></item><item><title>Партнеры факультета</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/partners/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/about/partners/</guid><description>Сотрудничество с работодателями Факультет развивает сотрудничество с российскими и зарубежными компаниями, среди которых аудиторская компания медиагруппа РБК, Московская школа управления &amp;ldquo;Сколково&amp;rdquo;, Газпромбанк, страховая компания &amp;ldquo;Согласие&amp;rdquo; и другие.
Работодатели участвуют в совершенствовании учебных планов, проведении практик и стажировок студентов, а также в гостевых мероприятиях на факультете.
Корпоративные визиты В рамках корпоративных визитов наши студенты знакомятся с работой компаний и путями развития своей карьеры.
Газпромбанк S8 Capital S8 Capital S8 Capital S8 Capital &amp;lsaquo; &amp;rsaquo; 20.</description></item><item><title>Рассказывают студенты</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/students/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/about/students/</guid><description>Студенты Факультета финансовой экономики МГИМО-Одинцово рассказали о том, как принимали решение о выборе факультета и программы, а также поделились текущими впечатлениями от учебы и своими карьерными планами.
Завершив колледж МГИМО-Одинцово, получив красный диплом, получив отличную базу под ногами, мне были открыты дороги во все ведущие вузы Москвы и области. Проведя тщательный анализ, я решил остаться в МГИМО и поставил себе целью завершить его с красным дипломом еще раз. В МГИМО множество факультетов, но выбор факультета финансовой экономики для меня был очевиден.</description></item><item><title>Руководство и кафедры Финэка МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/structure/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/about/structure/</guid><description>Руководство факультета Погребняк Евгений Владимирович, декан факультета финансовой экономики, кандидат экономических наук.
Дворникова Юлия Владимировна, заместитель декана факультета финансовой экономики, кандидат экономических наук.
Сотрудники деканата Специалисты по учебно-методической работе факультета финансовой экономики
Белобосова Наталия Сергеевна Насырова Светлана Леонидовна Савельева Ольга Александровна Кафедры На нашем факультете работают четыре кафедры, которые ведут подготовку студентов и исследовательскую работу по трем взаимосвязанным направлениям: экономике, менеджменту и бизнес-информатике.
Кафедра экономики и финансов Саркисян Жаклин Меружановна, зав.</description></item></channel></rss>