<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>О факультете on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/</link><description>Recent content in О факультете on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 23:12:27 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Декан Финэка МГИМО — абитуриентам</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/interview/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/about/interview/</guid><description>-- Факультет финансовой экономики работает на двух площадках МГИМО — в Одинцове и в Ташкенте. В этом году на площадке Одинцовского кампуса факультет ведет набор на три программы бакалавриата по экономике, бизнес-информатике и туризму.
Экономика
Программа бакалавриата &amp;ldquo;Финансовая экономика и финансовые технологии&amp;rdquo; позволяет построить карьеру в финансах, бизнесе или в экономической аналитике с учетом требований цифровизации финансовой сферы. С одной стороны, эта программа дает подготовку по традиционному набору дисциплин — это микро- и макроэкономика, эконометрика, финансовый анализ, инвестиции, финансовые рынки.</description></item><item><title>Наши программы бакалавриата и магистратуры</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/program/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/about/program/</guid><description>В 2022 году мы ведем прием на три программы бакалавриата и две программы магистратуры.
Бакалавриат:
&amp;ldquo;Финансовая экономика и финансовые технологии&amp;rdquo;; &amp;ldquo;Информационные технологии в международном бизнесе&amp;rdquo;; &amp;ldquo;Туризм и индустрия гостеприимства&amp;rdquo;. Магистратура:
&amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo;; &amp;ldquo;Искусственный интеллект&amp;rdquo;. Программы бакалавриата Финансовая экономика и финансовые технологии (направление подготовки &amp;ldquo;Экономика&amp;rdquo;)
Страница программы на сайте факультета ОПОП Учебный план Аннотации Приемная комиссия Информационные технологии в международном бизнесе (направление подготовки &amp;ldquo;Бизнес-информатика&amp;rdquo;)</description></item><item><title>Партнеры факультета</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/partners/</link><pubDate>Thu, 20 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/about/partners/</guid><description>Сотрудничество с работодателями Факультет развивает сотрудничество с российскими и зарубежными компаниями, среди которых аудиторская компания медиагруппа РБК, Московская школа управления &amp;ldquo;Сколково&amp;rdquo;, Газпромбанк, страховая компания &amp;ldquo;Согласие&amp;rdquo; и другие.
Работодатели участвуют в совершенствовании учебных планов, проведении практик и стажировок студентов, а также в гостевых мероприятиях на факультете.
Корпоративные визиты В рамках корпоративных визитов наши студенты знакомятся с работой компаний и путями развития своей карьеры.
Газпромбанк S8 Capital S8 Capital S8 Capital S8 Capital &amp;lsaquo; &amp;rsaquo; 20.</description></item><item><title>Рассказывают студенты</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/students/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/about/students/</guid><description>Студенты Факультета финансовой экономики МГИМО-Одинцово рассказали о том, как принимали решение о выборе факультета и программы, а также поделились текущими впечатлениями от учебы и своими карьерными планами.
Панасюк Милена, Финансовая экономика и финансовые технологии (2024) Еще в 9 классе я приехала в МГИМО на день открытых дверей,​ и когда вошла в здание, то влюбилась с первого взгляда и очень захотела сюда поступить. Специальность выбрала спонтанно - решила, что хочу заниматься экономикой, понять, как это работает, откуда берутся деньги, научиться планировать бюджет.</description></item><item><title>Руководство и кафедры Финэка МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/about/structure/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/about/structure/</guid><description>Руководство факультета Погребняк Евгений Владимирович, декан факультета финансовой экономики, кандидат экономических наук.
Дворникова Юлия Владимировна, заместитель декана факультета финансовой экономики, кандидат экономических наук.
Сотрудники деканата Специалисты по учебно-методической работе факультета финансовой экономики
Белобосова Наталия Сергеевна Насырова Светлана Леонидовна Савельева Ольга Александровна Кафедры На нашем факультете работают четыре кафедры, которые ведут подготовку студентов и исследовательскую работу по трем взаимосвязанным направлениям: экономике, менеджменту и бизнес-информатике.
Кафедра экономики и финансов Саркисян Жаклин Меружановна, зав.</description></item></channel></rss>