<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/</link><description>Recent content in Блог on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Студенты Финэка МГИМО изучают программирование на платформе Хекслет</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/hexlet-for-programming/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/hexlet-for-programming/</guid><description>Изучение программирования – важная составляющая подготовки не только для профильных ИТ-специальностей, но и в других направлений. Мы ищем и пробуем новые средства, которые позволяют улучшить опыт студента в сфере изучения программирования, сделать прохождение таких курсов более удобным и результативным - по простоте доступа к программной среде, выборе и компоновке курсов и оценке результатов обучения.
В течение весеннего семестра 2022 года в магистратуре факультета финансовой экономики МГИМО мы использовали обучающую платформу компании Хекслет, одного из лидеров рынка онлайн образования, известного своими высокими стандартами качества преподавания.</description></item><item><title>Учебный центр МФЦ провел гостевые лекции по финансовым рынкам</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/mfc-learning-centre-guest-lectures/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/mfc-learning-centre-guest-lectures/</guid><description>12 и 16 мая 2022 года на занятиях по дисциплине &amp;ldquo;Финансовые рынки и институты&amp;rdquo; первого курса бакалаврской программы &amp;ldquo;Финансовая экономика и финансовые технологии&amp;rdquo; состоялись гостевые лекции ведущего преподавателя АНО &amp;ldquo;ИДПО МФЦ&amp;rdquo; Е.А.Григорьева. Мероприятия прошли как в очном, так и в онлайн-формате.
Студенты познакомились с историей развития фондового рынка, была разобрана текущая схема взаимодействия инвестора с профессиональными участниками рынка ценных бумаг, плюсы и минусы работы с напрямую брокером и с доверительным управляющим, освещены вопросы, как сделать первые уверенные шаги на фондовом рынке.</description></item><item><title>Открытая лекция Марии Маракуевой "Банковские риски — как управлять неизвестным?"</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/marakueva-lecture-how-to-control-uncertainty/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/marakueva-lecture-how-to-control-uncertainty/</guid><description>16 мая 2022 года в рамках новой программы магистратуры &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo; состоялась лекция Марии Маракуевой &amp;ldquo;Как управлять неизвестным? Риск-менеджмент в современном банке — скоринг, big/small data и здравый смысл&amp;rdquo;.
В ходе лекции мы рассмотрели, как развивается риск-менеджмента и управление проектами в коммерческом банке, а также современные способы оценки кредитоспособности клиентов в розничном банковском бизнесе - как быстро понять кому давать кредит, а кому нет.</description></item><item><title>Будущее страхования и insurtech: "Почему отрасль не менялась 300 лет и почему радикально меняется сейчас"</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/krupnov-lecture-insurance-insurtech-future/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/krupnov-lecture-insurance-insurtech-future/</guid><description>20 апреля 2022 года в рамках новой программы магистратуры &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo; состоялась открытая лекция Андрея Крупнова &amp;ldquo;Будущее страхования и insurtech: почему отрасль не менялась 300 лет и почему радикально меняется сейчас&amp;rdquo;.
В ходе лекции Андрей рассказывает радикальных изменениях, которые ждут страховые компании и их клиентов в ближайшем будущем в связи с развитием информационных технологий и новых бизнес-моделей (insurtech). Видео лекции доступно на нашем сайте.</description></item><item><title>Как написать хороший магистерский диплом?</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/how-to-write-a-perfect-thesis/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/how-to-write-a-perfect-thesis/</guid><description>Как студент-практик может выигрышно показать в работе свой производственный опыт? Достаточно ли в дипломе просто описать удачный проект, реализованный на работе? Как избежать вопроса &amp;ldquo;ну и что?&amp;rdquo; у ваших читателей? Возможно ли сделать диплом не формальным аттестационным упражнением, а захватывающей, значимой, творческой работой?
На семинаре своим опытом поделились заместитель директора Школы бизнеса и международных компетенций О.В.Мальгина, декан Факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк и заведующая кафедрой менеджмента Факультета финансовой экономики, научный руководитель бакалаврской программы &amp;ldquo;Туризм и индустрия гостеприимства&amp;rdquo; Т.</description></item><item><title>Philosophy of Science – Newcomer Survival Guide by Dr Rafaela Medeiros</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/rafaela-medeiros-philosophy-interview/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/rafaela-medeiros-philosophy-interview/</guid><description>At Finec MGIMO we believe in long-term value of humanities as well as structured thinking and reasoning skills that philosophy provides. We are happy to have Dr. Rafaela Medeiros to share her insights and passion about Philosophy of Science and practicality of learning philosophy for today&amp;rsquo;s students.
In this interview:
we discuss both the &amp;ldquo;yes&amp;rdquo; and &amp;ldquo;no&amp;rdquo; of whether philosophy of science is relevant today (0:36), peruse the Big Four authors of the discipline – Hume, Kant, Popper and Kuhn (8:45), investigate implications of the Kuhn-Popper debate for the 20th century (22:05), and talk a bit about what humans are bad at as a species.</description></item><item><title>Invited session with Florida Atlantic University PhD in Finance Program</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/fau-phd-seminar/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/fau-phd-seminar/</guid><description>It was our pleasure to host an invited session with Florida Atlantic University PhD in Finance program. There were four PhD candidate presentations and FAU PhD program overview by Professor Douglas Cumming.
Pedro Monteiro: Corporate Governance Mechanisms and the Impact of Share Repurchases on Bondholders Pedro Monteiro&amp;rsquo;s Google site Maimuna Akter: Death, Destruction, and Manipulation Paper link Maimuna Akter&amp;rsquo;s Google site Robert Reardon: COVID-19 and Entrepreneurial Processes in U.</description></item><item><title>Цифровые финансы уже здесь</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/alumni-talk-about-play-finance-and-blockchain/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/alumni-talk-about-play-finance-and-blockchain/</guid><description>В понедельник 4 октября к занятию по курсу &amp;ldquo;Финансовые технологии и цифровые компетенции будущего&amp;rdquo; на программе &amp;ldquo;Финансовые технологии&amp;rdquo; в качестве гостевых спикеров присоединились выпускники бакалаврской программы Финэка МГИМО &amp;ldquo;Информационные технологии в международном бизнесе&amp;rdquo; Павел Гусев и Владимир Гурьев, сооснователи фонда Digital Assets Capital, который занимается управлением капиталом, трейдингом, размещением средств в протоколах децентрализованного кредитования, маркет-мейкингом и венчурными инвестициями.
Основная тема занятия - каким будет мир цифровой экономики и какие новые направления существуют в децентрализованных финансах.</description></item><item><title>🎓 Наши выпускники: ИТМБ 2021 — защита выпускных квалификационных работ</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/2021-itmb-graduates/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/2021-itmb-graduates/</guid><description>Защита проходила в режиме онлайн, мы рассказываем вам о первых работах на защите 24 июня 2021 года.
Анна Чагаева оценила эффект от внедрения цифровых пломб в развитии транзита по транспортным коридорам. Анна проходила стажировку в ГК &amp;ldquo;Роскомос&amp;rdquo;, поддерживающей спутниковую систему, которая участвует в трекинге грузов.
Ссылка по теме: Мониторинг транзитных перевозок с использованием навигационных пломб
Владимир Гурьев поставил перед собой сложную задачу оценить эффекты и риски от возможного перехода к системам общего искусственного интеллекта (AGI) в коммерческом банке, в случае их появления.</description></item><item><title>🎓 Наши выпускники: УВЭД 2021 — междисциплинарный экзамен</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/2021-uved-graduates/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/2021-uved-graduates/</guid><description>Результаты междисциплинарного экзамена выпускников-бакалавров направления &amp;ldquo;Менеджмент&amp;rdquo; прокомментировал декан факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк.
Ход экзамена Хочется отметить интерес студентов к программе и к проблематике, которую они изучают. Есть прямая связь с предметами специализации и с тем, что спрашивают от молодых специалистов на новых местах работы. И по отзывам самих студентов, вот этого багажа знаний хватает с лихвой. Причем слово “багаж” не очень удачное, потому что багаж - это что-то пассивное (ноша, груз).</description></item></channel></rss>