<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/</link><description>Recent content in Блог on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Анна Федотова: «Любой, кто учится в МГИМО может точно также, как и я поехать учиться по обмену»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/anna-fedotova-internship-in-china/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/anna-fedotova-internship-in-china/</guid><description>Студентка 3 курса Факультета финансовой экономики Анна Федотова поделилась впечатлениями о своей стажировке по обмену в Китае.
«На данный момент я нахожусь на стажировке по обмену в Китае и целый семестр прохожу обучение в Международной Школе Бизнеса Пекинского Университета Иностранных языков.
Школа бизнеса имеет международную аккредитацию и предлагает разнообразные дисциплины как на английском, так и на китайском языке. Самое интересное, что я смогла выбрать, на какие пары буду ходить — в большинстве своем по направлению бизнес и финансы.</description></item><item><title>Мария Маслова — призер III Международной олимпиады по финансовой безопасности</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/maria-maslova-prizewinner/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/maria-maslova-prizewinner/</guid><description>Студентка третьего курса Факультета Финансовой Экономики Одинцовского филиала МГИМО Мария Маслова второй раз стала финалисткой Международной олимпиады по финансовой безопасности.
Программа финальной недели была насыщена большим количеством различных активностей, посвященным вопросам противодействия отмыванию доходов, полученных преступным путем и финансированию терроризма, а также включала заключительный этап олимпиады.
В течении недели Мария не только принимала активное участие в работе интерактивных мастерских, конкурсах по решению экономических кейсов и мастер-классах, но и стала призером спортивных соревнований.</description></item><item><title>Третий день конференции «Цифра для гуманитариев» в Казани</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/digit-for-the-humanities/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/digit-for-the-humanities/</guid><description>19–22 июля в г. Казань прошла Летняя конференция-школа «Цифра для гуманитариев», организованная в рамках программы «Приоритет 2030» МГИМО совместно с Университетом Иннополис, АНО «Школой 21» и ФГАНУ «Социоцентр».
Среди участников — руководители цифровых кафедр российских вузов, представители индустрии образования, ИТ и &amp;ldquo;edtech&amp;rdquo;.
На повестке заключительного дня деловой программы:
Сессия «Особенности реализации проекта „Цифровая кафедра“ в 2023/24 учебном году»; Сессия «Опыт сотрудничества с образовательными стартапами»; Сессия «Опыт разработки и реализации программ ДПО с учетом отраслевой специфики гуманитариев»; Круглый стол «Прикладной анализ данных в отраслях специализации».</description></item><item><title>Прямой эфир в рамках проекта "По шагам"</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/step-by-step/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/step-by-step/</guid><description>19 июля прошёл прямой эфир в рамках проекта &amp;ldquo;По шагам&amp;rdquo;
Евгений Погребняк, декан факультета финансовой экономики МГИМО и Юлия Дворникова, заместитель декана поделились с нами следующей информацией:
Финэк МГИМО оказывает студентам поддержку в реализации своих уникальных идей и стартапов.
Факультет реализует новые образовательные программы по туризму c выездными модулями в Сочи и по менеджменту в креативных индустриях совместно с Universal University (частное образовательное учреждение высшего и дополнительного образования, объединяющее десять творческих школ, в том числе Британскую высшую школу дизайна).</description></item><item><title>Методический семинар Цифровой кафедры МГИМО: как изучать и преподавать современный Excel?</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/dd-spreadsheets-seminar/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/dd-spreadsheets-seminar/</guid><description>Цифровая кафедра МГИМО приглашает Вас 3 апреля 2023 года в 19-00 часов присоединиться к онлайн-дискуссии о будущем электронных таблиц в сфере анализа данных.
Какие навыки и компетенции по Excel нужны студентам в первую очередь? Необходимо ли заменить Excel и чем? Как освоение электронных таблиц связано с освоением SQL и датафреймов в R, Python (pandas, polars, vaex) и Julia? Где взять реальные данные для практических кейсов и что будет результатом работы студентов по таким кейсам?</description></item><item><title>Мастер-класс Осипа Бурлова по бизнес-моделям в финтехе</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/fintech-meeting-osip-burlov/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/fintech-meeting-osip-burlov/</guid><description>21 февраля 2022 года в рамках курса &amp;ldquo;Бизнес-модели компаний в секторе финансовых технологий&amp;rdquo; магистратуры &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo; Факультета финансовой экономики МГИМО прошел мастер-класс Осипа Бурлова, основателя компании Zuzan, посвященный использованию данных, бизнес-моделям новых банков и возможностям работы российских ИТ-компаний в Юго-Восточной Азии.
Темы проведенного обсуждения:
Не деньги, а данные: наиболее ценным активом банков и платежных систем становятся данные о транзакциях клиентов, выигрыши от их агрегации могут превосходить рентабельность проведения самих платежей.</description></item><item><title>Digital CFO: как ускорить цифровизацию финансовых подразделений?</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/digital-cfo-roundtable/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/digital-cfo-roundtable/</guid><description>13 июля 2022 года прошел круглый стол магистратуры Финэка МГИМО &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo;. Ведущий – Е.В.Погребняк, декан факультета финансовой экономики МГИМО. Видеозапись доступна на нашем YouTube-канале.
Участники Джанлука Бишелье, онлайн-сервис финансовых вычислений Visyond
Пётр Дорожкин, руководитель Управления финансовой эффективности, Банк ВТБ
Лариса Ефремова, старший партнер, аудит, компания Юникон
Алексей Калашников, финансовый директор автомобильного дивизиона группы компаний &amp;ldquo;Ориент&amp;rdquo; (Узбекистан)
Юлия Лелина, старший преподаватель кафедры экономики и финансов Финэка МГИМО и директор по аудиту и автоматизации бизнес-процессов компании &amp;ldquo;Авиа-центр&amp;rdquo;</description></item><item><title>Даниил Русанов: "Два диплома за 4 года бакалавриата Финэка".</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/daniil-about-double-diploma/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/daniil-about-double-diploma/</guid><description>Почему Вы выбрали направление подготовки &amp;ldquo;Экономика&amp;rdquo;? Экономикой еще в детстве заинтересовал меня мой отец. Я понял, что ее изучение дает возможность работать в различных сферах, находить нестандартные решения не только в бизнесе, но и для множества социальных задач, что мне всегда было интересно. Я искал вуз, где реализуется двуязычная совместная программа по экономике, которая позволит часть времени обучения провести за рубежом – как раз такая программа предлагалась мне на Финэке МГИМО.</description></item><item><title>Максим Рыжиков: "Полученные знания невозможно найти в открытом доступе."</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/maxim-about-cmf-risk-management-2022/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/maxim-about-cmf-risk-management-2022/</guid><description>Студент программы &amp;ldquo;Экономика IT и управление данными&amp;rdquo; факультета финансовой экономики МГИМО Максим Рыжиков поделился своими впечатлениями от программы и рассказал о том, как проходит обучение в ЦМФ.
— Кто такие &amp;ldquo;кванты&amp;rdquo; и как ими стать?
— Кванты – это специалисты, работающие в сфере экономики и финансов, владеющие и применяющие современные технологические инструменты. Такие специалисты с каждым годом становятся все более востребованными на рынке и работают в наиболее сложных направлениях деятельности компании: построение прогнозов, оптимизация портфелей, управление рисками, разработка торговых алгоритмов, подготовка аналитики для принятия решений.</description></item><item><title>ЦМФ и Финэк МГИМО ведут набор на программу по количественным финансам</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/cmf-for-quantative-finance-fall-2022/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/cmf-for-quantative-finance-fall-2022/</guid><description>2 июля 2022 года в 12:00 по московскому времени состоится презентация осенних программ Центра математических финансов (ЦМФ).
Центр математических финансов – это один из ведущих в России центров компетенций и подготовки кадров в области количественных финансов, эконометрики, анализа данных и машинного обучения в финансовой сфере, алгоритмического и деривативного трейдинга, финансового инжиниринга, финансовой аналитики, управления инвестиционным портфелем и риск-менеджмента.
Обучение на программах ЦМФ является бесплатным для слушателей, прошедших конкурсный отбор. Участники и выпускники команды ЦМФ работают в ведущих международных и российских компаниях и университетах.</description></item></channel></rss>