<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/</link><description>Recent content in Блог on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>День открытых дверей Факультета финансовой экономики</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/dod-finec/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/dod-finec/</guid><description>6 апреля состоялся День открытых дверей Факультета финансовой экономики. Руководители образовательных программ познакомили абитуриентов с факультетом и ответили на все интересующие вопросы.
Мероприятие открыл декан Факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк, который рассказал участникам встречи об особенностях обучения на программах Финэка. Руководители образовательных программ совместно с ответственным секретарем приемной комиссии Е.А.Литвиновой подробно рассказали о правилах приема, учебном процессе, стажировках и перспективах трудоустройства.
Директор Одинцовского кампуса МГИМО Е.А.Козловская подчеркнула важность комфортной образовательной среды в процессе обучения: «Наш кампус оснащен современными функциональными пространствами: студией для записи вебинаров и презентационного контента Jalinga, где студенты и преподаватели могут воплотить свои творческие и педагогические идеи в видеоформате; гибридной аудиторией, которая обеспечивает бесшовность цифровой образовательной среды; также мы используем VR-технологии для геймификации процесса обучения, что положительно влияет на эффективность образования».</description></item><item><title>Первая лекция курса И.Коршикова «Сквозь рынки: движение процентной ставки от Центрального банка до рынка акций»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/lecture_korshikov/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/lecture_korshikov/</guid><description>16 марта на Факультете финансовой экономики в рамках уникального курса «Финансовые рынки и институты» бакалаврской программы «Финансовая экономика и финансовые технологии» состоялась первая лекция мини-курса Ивана Коршикова «Сквозь рынки: движение процентной ставки от Центрального банка до рынка акций», посвященная глубокому анализу кредитных рынков, процентных ставок и денежно-кредитной политики.
Этот опыт в новой гибридной аудитории, сочетающей в себе элементы традиционного и цифрового образования, открыл студентам новые возможности учебного процесса. Благодаря использованию последних технологий, лекция стала доступна как для студентов, находящихся непосредственно в аудитории, так и для тех, кто присоединился к ней онлайн, независимо от их географического положения.</description></item><item><title>Конференция Global Vision Summit</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/global-vision-summit/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/global-vision-summit/</guid><description>1–2 марта студенты Факультета финансовой экономики члены студенческого клуба «Инвестор финтеха» приняли участие в конференции VI Global Vision Summit, посвященной вопросам новых финансовых технологий.
Предприниматели и студенты ведущих университетов мира имели возможность принять участие в очном формате, а также подключится к VR-платформе саммита, позволяющей новаторам со всего мира представлять свои технологии.
На конференции присутствовали официальные лица и представители ряда зарубежных стран, включая Китай, Индию, ОАЭ, Катар, Вьетнам, Индонезию, Камерун, Нигерию, Алжир, Тунис, Эквадор.</description></item><item><title>«Развитие туризма: законодательные инициативы и перспективы сотрудничества. Студенты — будущее отрасли»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/gosduma-travel/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/gosduma-travel/</guid><description>Студенты бакалавриата второго курса программы «Туризм и индустрия гостеприимства» Факультета финансовой экономики побывали в Комитете Государственной думы по туризму и развитию туристической инфраструктуры.
С приветственным словом на встрече выступил председатель Комитета С.А.Тарбаев, также в мероприятии приняли участие заместители председателя, депутаты Государственной думы РФ С.В.Кривоносов и Т.Г.Лобач, член комитета депутат Государственной думы РФ А.А.Красноштанов.
Разговор зашел о роли профильных комитетов Государственной думы в законотворческой деятельности. Благодаря особой доброжелательной атмосфере, которая была создана принимающей стороной, эта сложная и серьезная тема вызвала живое обсуждение.</description></item><item><title>Студенты Финэка приняли участие в работе Зимней школы от университета Иннополис</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/innopolis-winter-school/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/innopolis-winter-school/</guid><description>С 29 января по 2 февраля студенты Факультета финансовой экономики МГИМО, обучающиеся по программе «Информационные технологии в международном бизнесе» приняли участие в образовательном проекте «Зимняя школа для бакалавров» от университета Иннополис.
В течение недели 150 участников из 26 регионов и 46 университетов страны посещали лекции, участвовали в мастер-классах и воркшопах по следующим образовательным трекам:
Программная инженерия Информационная безопасность + Кибербезопасность Анализ данных и ИИ + Управление на основе данных Робототехника Технологическое предпринимательство + Управление цифровым продуктом Управление разработкой компьютерных игр.</description></item><item><title>День открытых дверей Факультета финансовой экономики</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/open-doors-day/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/open-doors-day/</guid><description>20 января состоялся День открытых дверей Факультета финансовой экономики. Руководители образовательных программ познакомили абитуриентов с факультетом и ответили на все интересующие вопросы.
Директор Одинцовского кампуса МГИМО Е.А.Козловская подчеркнула важность комфортной образовательной среды в процессе обучения: «Наш кампус оснащен современными функциональными пространствами: студией для записи вебинаров и презентационного контента Jalinga, где студенты и преподаватели могут воплотить свои творческие и педагогические идеи в видеоформате; гибридной аудиторией, которая обеспечивает бесшовность цифровой образовательной среды; также мы используем VR-технологии для геймификации процесса обучения, что положительно влияет на эффективность образования».</description></item><item><title>«Технологии — данные — финансы»: студенты Финэка МГИМО освоили новые технологические компетенции в Нижнем Новгороде</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/finec-nizhny-novgorod/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/finec-nizhny-novgorod/</guid><description>Студенты бакалавриата и магистратуры Факультета финансовой экономики МГИМО вернулись из Нижнего Новгорода, где проходил выездной учебный модуль «Технологии — данные — финансы» в рамках программы «Школа финансов и финансовых технологий», направленной на подготовку специалистов в области экономики и финансов, способных работать в высокотехнологичных секторах экономики. Учебный модуль подготовлен и реализован в рамках программы развития «Приоритет 2030».
Программа модуля была крайне насыщенной и включала в себя мероприятия на трех площадках: филиал РФЯЦ — ВНИИЭФ «Научно-исследовательский институт измерительных систем им.</description></item><item><title>Мастер-класс «Биометрия и удаленная идентификация»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/biometrics-remote-identification/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/biometrics-remote-identification/</guid><description>27 ноября студенты Факультета финансовой экономики, обучающиеся на программах «Информационные технологии в международном бизнесе» и «Финансовая экономика и финансовые технологии», приняли участие в мастер-классе «Биометрия и удаленная идентификация» от компании НПО «Атроник», разработчика и производителя спецвычислителей и биометрических систем.
Мероприятие проходило в рамках программы дополнительного образования «Школа финансов и финансовых технологий».
С приветственным словом перед участниками выступил декан Факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк, который обратил внимание присутствовавших на возрастающую роль и необходимость использования технологий биометрической идентификации в мире финансов.</description></item><item><title>Встреча будущего в Сочи: студенты, политики и туризм</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/meeting-in-sochi/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/meeting-in-sochi/</guid><description>22 ноября в Сочи состоялась встреча, которая объединила студентов 2 курса Факультета финансовой экономики, обучающихся на программе бакалавриата «Туризм и индустрия гостеприимства», студентов СГУ и представителей Молодежного парламента города. В мероприятии принял участие С.В.Кривоносов — депутат Государственной Думы Российской Федерации, заместитель председателя Комитета Госдумы по туризму и развитию туристической инфраструктуры.
С приветственным словом на встрече выступили генеральный менеджер отеля «Гранд Карат» С.В.Павленко и профессор МГИМО, руководитель стратегического проекта «Международный „шерпа“ Российского туризма», реализуемого в рамках программы «Приоритет 2030», депутат Городского Собрания г.</description></item><item><title>Любой студент МГИМО может поехать учиться по обмену</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/anna-fedotova-internship-in-china/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/anna-fedotova-internship-in-china/</guid><description>Студентка 3 курса Факультета финансовой экономики Анна Федотова поделилась впечатлениями о своей стажировке по обмену в Китае.
«На данный момент я нахожусь на стажировке по обмену в Китае и целый семестр прохожу обучение в Международной Школе Бизнеса Пекинского Университета Иностранных языков.
Школа бизнеса имеет международную аккредитацию и предлагает разнообразные дисциплины как на английском, так и на китайском языке. Самое интересное, что я смогла выбрать, на какие пары буду ходить — в большинстве своем по направлению бизнес и финансы.</description></item></channel></rss>