<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/</link><description>Recent content in Блог on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Выпускник Эдуард Шалавин о программе «Финансовая экономика и финансовые технологии»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/eduard-shalavin-about-the-program/</link><pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/eduard-shalavin-about-the-program/</guid><description>Выпускник бакалаврской программы «Финансовая экономика и финансовые технологии» Факультета финансовой экономики Эдуард Шалавин подробно рассказал о возможностях, перспективах и профессиональном развитии.</description></item><item><title>Выпускник Илья Данильченко о программе «Информационные технологии в международном бизнесе»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/ilya-danilchenko-about-the-program/</link><pubDate>Wed, 03 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/ilya-danilchenko-about-the-program/</guid><description>Студент 4 курса Илья Данильченко рассказал об учебе на программе «Информационные технологии в международном бизнесе».
Что вам больше всего запомнилось за весь период обучения?
Крайне сложно выразить свои эмоции. Однозначно понравилось разнообразие различных дисциплин. Были представлены как экономические дисциплины, так и айтишные. Особое внимание уделялось программированию, которое дало большой бэкграунд в плане знаний.
Не могу не сказать о моей группе. Все ребята очень мотивированные и нацеленные на результат. За четыре года мы стали одной большой дружной семьей.</description></item><item><title>Станислав Наркунас о программе «Менеджмент в креативных индустриях»»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/stanislav-narkunas-about-the-program/</link><pubDate>Mon, 24 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/stanislav-narkunas-about-the-program/</guid><description>Студент 1 курса Факультета финансовой экономики Станислав Наркунас об обучении на программе «Менеджмент в креативных индустриях».
О себе
Меня зовут Станислав Наркунас. В прошлом году я поступил в МГИМО на программу бакалавриата «Менеджмент в креативных индустриях». В данный момент я занимаюсь маркетингом и продвижением фитнес-студии в социальных сетях, что позволяет мне применять полученные знания на практике и добиваться реальных результатов. Работа в динамичной и креативной среде фитнес-индустрии вдохновляет меня и дает возможность постоянно учиться новому.</description></item><item><title>Мария Гололобова о программе «Финансовая экономика и финансовые технологии»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/maria-gololobova-about-the-program/</link><pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/maria-gololobova-about-the-program/</guid><description>Студентка 3 курса Факультета финансовой экономики Мария Гололобова о программе бакалавриата «Финансовая экономика и финансовые технологии».
О себе
Меня зовут Мария Гололобова. В этом году я заканчиваю 3 курс Факультета финансовой экономики по программе «Финансовая экономика и финансовые технологии». В рамках учебного процесса я активно участвую в различных образовательных проектах. Например, я принимала участие в проектах «Global visioаn summit», «Ярмарка эмитентов», «Школа по финтеху», а также в выездном модуле «Технологии — данные — финансы» и обучении в Школе 21 от Сбера «Анализ финансовых данных».</description></item><item><title>Мастер-класс по теме «Дата-продукты»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/data-products/</link><pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/data-products/</guid><description>23 мая преподаватель кафедры менеджмента Факультета финансовой экономики А.А.Вадов провел мастер-класс в гибридной аудитории МГИМО для студентов 2-го курса МИЭП программы «Международный бизнес и управление инновациями» в рамках учебно-методической стажировки по преподаванию в гибридном формате.
Мероприятие организовано Школой бизнеса и международных компетенций МГИМО совместно с Центром преподавательского мастерства в бизнес-образовании ВШМ СПбГУ.
На мастер-классе студенты МИЭПа узнали, что такое дата-продукты, научились их распознавать в бизнес-процессах и самостоятельно выполнили групповое кейс-задание по разработке дата-продуктов.</description></item><item><title>Команда Факультета финансовой экономики в финале кейс-чемпионата «CAP MISIS CASE»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/case-championship/</link><pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/case-championship/</guid><description>В мае на базе НИТУ МИСИС прошел межрегирональный кейс-чемпионат «CAP MISIS CASE».
В престижном соревновании приняли участие студенты ведущих вузов страны, представляя свои решения по различным кейсам.
Одним из интересных заданий чемпионата стал коммуникационный кейс, который требовал от участников разработки эффективных стратегий для улучшения внутренней и внешней коммуникации крупной компании «Ростелеком». Этот кейс включал в себя анализ текущего состояния коммуникаций, выявление проблемных зон и предложение конкретных мер для их устранения.</description></item><item><title>Студенты ФФЭ — участники «II Ярмарки эмитентов»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/finec-ii-yarmarka-emitentov/</link><pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/finec-ii-yarmarka-emitentov/</guid><description>18 мая студенты Факультета финансовой экономики и участники студенческого клуба «Инвестор финтеха» приняли участие в масштабном форуме для частных инвесторов «II Ярмарка эмитентов».
Форум объединил более 1000 профессиональных участников финансового рынка. О развитии инфраструктуры рынка рассказали директор департамента корпоративных отношений Банка России Е.Абашеева, партнер «Русаудит» Д.Догданов, директор по развитию первичного рынка облигаций ПАО «Московская биржа» Д.Таскин. Спикеры поделились идеями для инвестиций, уделив особое внимание вложениям в облигации различных эмитентов.
Опытом развития цифровых финансовых активов (ЦФА) поделились В.</description></item><item><title>Мастер-класс «Как запустить свой стартап?»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/master-class-how-to-launch-your-startup/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/master-class-how-to-launch-your-startup/</guid><description>17 апреля студенты Факультета финансовой экономики и члены студенческого клуба Ódin Business Club стали участниками мастер-класса соруководителя MGIMO Ventures, операционного директора программ Startech.vs и соучредителя и генерального директора Startech.base Александры Линниковой.
На встрече Александра рассказала, как создается и развивается стартап, поделилась секретами поиска бизнес-идей, формирования сильной команды и успешной реализации бизнеса.
Благодаря формату Open talk, будущие предприниматели имели возможность обсудить со спикером волнующие их вопросы.
Участница мастер-класса Юлианна Юруткина поделилась своими впечатлениями по итогам встречи: «Для нас, студентов, обучающихся на майноре „Предпринимательство“, сегодняшняя встреча была особенно полезной, мы получили ценные практические советы, которые помогут нам продвинуться в достижении своей цели: в первую очередь, нужно иметь четкую видимость своей цели, хорошо понимать к чему важно стремиться в итоге; если оригинальных идей для стартапа пока нет, импортозамещение — хорошая возможность создать свой бизнес; важно тщательно изучить рынок, чтобы определить боли и нужны потребителей и разработать продукт или услугу, решающую их проблемы; нужно иметь уверенность в своих силах и быть готовым к тому, что все может пойти не по плану; очень важно создать команду из профессионалов, готовых делиться вами энергией, навыками и мотивацией.</description></item><item><title>Курс «Основы рынка ценных бумаг»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/fundamentals-of-the-securities-market/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/fundamentals-of-the-securities-market/</guid><description>10 апреля студенты ФФЭ начинают изучение курса «Основы рынка ценных бумаг» от образовательного центра МФЦ.
Для студентов бакалавриата и магистратуры Факультета финансовой экономики, обучающихся по направлению «Экономика», участников клуба «Инвестор финтеха», а также обучающихся на Цифровой кафедре МГИМО по программе «Анализ финансовых данных» начинается учебный модуль «Основы рынка ценных бумаг».
Курс реализуется образовательным центром МФЦ — ведущей образовательной организацией в области дополнительного профессионального образования специалистов финансового рынка и осуществляется в формате дистанционного обучения.</description></item><item><title>День открытых дверей Факультета финансовой экономики</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/dod-finec/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/dod-finec/</guid><description>6 апреля состоялся День открытых дверей Факультета финансовой экономики. Руководители образовательных программ познакомили абитуриентов с факультетом и ответили на все интересующие вопросы.
Мероприятие открыл декан Факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк, который рассказал участникам встречи об особенностях обучения на программах Финэка. Руководители образовательных программ совместно с ответственным секретарем приемной комиссии Е.А.Литвиновой подробно рассказали о правилах приема, учебном процессе, стажировках и перспективах трудоустройства.
Директор Одинцовского кампуса МГИМО Е.А.Козловская подчеркнула важность комфортной образовательной среды в процессе обучения: «Наш кампус оснащен современными функциональными пространствами: студией для записи вебинаров и презентационного контента Jalinga, где студенты и преподаватели могут воплотить свои творческие и педагогические идеи в видеоформате; гибридной аудиторией, которая обеспечивает бесшовность цифровой образовательной среды; также мы используем VR-технологии для геймификации процесса обучения, что положительно влияет на эффективность образования».</description></item></channel></rss>