<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/</link><description>Recent content in Блог on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>«Развитие туризма: законодательные инициативы и перспективы сотрудничества. Студенты — будущее отрасли»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/gosduma-travel/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/gosduma-travel/</guid><description>Студенты бакалавриата второго курса программы «Туризм и индустрия гостеприимства» Факультета финансовой экономики побывали в Комитете Государственной думы по туризму и развитию туристической инфраструктуры.
С приветственным словом на встрече выступил председатель Комитета С.А.Тарбаев, также в мероприятии приняли участие заместители председателя, депутаты Государственной думы РФ С.В.Кривоносов и Т.Г.Лобач, член комитета депутат Государственной думы РФ А.А.Красноштанов.
Разговор зашел о роли профильных комитетов Государственной думы в законотворческой деятельности. Благодаря особой доброжелательной атмосфере, которая была создана принимающей стороной, эта сложная и серьезная тема вызвала живое обсуждение.</description></item><item><title>Студенты Финэка приняли участие в работе Зимней школы от университета Иннополис</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/innopolis-winter-school/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/innopolis-winter-school/</guid><description>С 29 января по 2 февраля студенты Факультета финансовой экономики МГИМО, обучающиеся по программе «Информационные технологии в международном бизнесе» приняли участие в образовательном проекте «Зимняя школа для бакалавров» от университета Иннополис.
В течение недели 150 участников из 26 регионов и 46 университетов страны посещали лекции, участвовали в мастер-классах и воркшопах по следующим образовательным трекам:
Программная инженерия Информационная безопасность + Кибербезопасность Анализ данных и ИИ + Управление на основе данных Робототехника Технологическое предпринимательство + Управление цифровым продуктом Управление разработкой компьютерных игр.</description></item><item><title>День открытых дверей Факультета финансовой экономики</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/open-doors-day/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/open-doors-day/</guid><description>20 января состоялся День открытых дверей Факультета финансовой экономики. Руководители образовательных программ познакомили абитуриентов с факультетом и ответили на все интересующие вопросы.
Директор Одинцовского кампуса МГИМО Е.А.Козловская подчеркнула важность комфортной образовательной среды в процессе обучения: «Наш кампус оснащен современными функциональными пространствами: студией для записи вебинаров и презентационного контента Jalinga, где студенты и преподаватели могут воплотить свои творческие и педагогические идеи в видеоформате; гибридной аудиторией, которая обеспечивает бесшовность цифровой образовательной среды; также мы используем VR-технологии для геймификации процесса обучения, что положительно влияет на эффективность образования».</description></item><item><title>«Технологии — данные — финансы»: студенты Финэка МГИМО освоили новые технологические компетенции в Нижнем Новгороде</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/finec-nizhny-novgorod/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/finec-nizhny-novgorod/</guid><description>Студенты бакалавриата и магистратуры Факультета финансовой экономики МГИМО вернулись из Нижнего Новгорода, где проходил выездной учебный модуль «Технологии — данные — финансы» в рамках программы «Школа финансов и финансовых технологий», направленной на подготовку специалистов в области экономики и финансов, способных работать в высокотехнологичных секторах экономики. Учебный модуль подготовлен и реализован в рамках программы развития «Приоритет 2030».
Программа модуля была крайне насыщенной и включала в себя мероприятия на трех площадках: филиал РФЯЦ — ВНИИЭФ «Научно-исследовательский институт измерительных систем им.</description></item><item><title>Мастер-класс «Биометрия и удаленная идентификация»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/biometrics-remote-identification/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/biometrics-remote-identification/</guid><description>27 ноября студенты Факультета финансовой экономики, обучающиеся на программах «Информационные технологии в международном бизнесе» и «Финансовая экономика и финансовые технологии», приняли участие в мастер-классе «Биометрия и удаленная идентификация» от компании НПО «Атроник», разработчика и производителя спецвычислителей и биометрических систем.
Мероприятие проходило в рамках программы дополнительного образования «Школа финансов и финансовых технологий».
С приветственным словом перед участниками выступил декан Факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк, который обратил внимание присутствовавших на возрастающую роль и необходимость использования технологий биометрической идентификации в мире финансов.</description></item><item><title>Встреча будущего в Сочи: студенты, политики и туризм</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/meeting-in-sochi/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/meeting-in-sochi/</guid><description>22 ноября в Сочи состоялась встреча, которая объединила студентов 2 курса Факультета финансовой экономики, обучающихся на программе бакалавриата «Туризм и индустрия гостеприимства», студентов СГУ и представителей Молодежного парламента города. В мероприятии принял участие С.В.Кривоносов — депутат Государственной Думы Российской Федерации, заместитель председателя Комитета Госдумы по туризму и развитию туристической инфраструктуры.
С приветственным словом на встрече выступили генеральный менеджер отеля «Гранд Карат» С.В.Павленко и профессор МГИМО, руководитель стратегического проекта «Международный „шерпа“ Российского туризма», реализуемого в рамках программы «Приоритет 2030», депутат Городского Собрания г.</description></item><item><title>Любой студент МГИМО может поехать учиться по обмену</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/anna-fedotova-internship-in-china/</link><pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/anna-fedotova-internship-in-china/</guid><description>Студентка 3 курса Факультета финансовой экономики Анна Федотова поделилась впечатлениями о своей стажировке по обмену в Китае.
«На данный момент я нахожусь на стажировке по обмену в Китае и целый семестр прохожу обучение в Международной Школе Бизнеса Пекинского Университета Иностранных языков.
Школа бизнеса имеет международную аккредитацию и предлагает разнообразные дисциплины как на английском, так и на китайском языке. Самое интересное, что я смогла выбрать, на какие пары буду ходить — в большинстве своем по направлению бизнес и финансы.</description></item><item><title>Мария Маслова — призер III Международной олимпиады по финансовой безопасности</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/maria-maslova-prizewinner/</link><pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/maria-maslova-prizewinner/</guid><description>Студентка третьего курса Факультета Финансовой Экономики Одинцовского филиала МГИМО Мария Маслова второй раз стала финалисткой Международной олимпиады по финансовой безопасности.
Программа финальной недели была насыщена большим количеством различных активностей, посвященным вопросам противодействия отмыванию доходов, полученных преступным путем и финансированию терроризма, а также включала заключительный этап олимпиады.
В течении недели Мария не только принимала активное участие в работе интерактивных мастерских, конкурсах по решению экономических кейсов и мастер-классах, но и стала призером спортивных соревнований.</description></item><item><title>Третий день конференции «Цифра для гуманитариев» в Казани</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/digit-for-the-humanities/</link><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/digit-for-the-humanities/</guid><description>19–22 июля в г. Казань прошла Летняя конференция-школа «Цифра для гуманитариев», организованная в рамках программы «Приоритет 2030» МГИМО совместно с Университетом Иннополис, АНО «Школой 21» и ФГАНУ «Социоцентр».
Среди участников — руководители цифровых кафедр российских вузов, представители индустрии образования, ИТ и &amp;ldquo;edtech&amp;rdquo;.
На повестке заключительного дня деловой программы:
Сессия «Особенности реализации проекта „Цифровая кафедра“ в 2023/24 учебном году»; Сессия «Опыт сотрудничества с образовательными стартапами»; Сессия «Опыт разработки и реализации программ ДПО с учетом отраслевой специфики гуманитариев»; Круглый стол «Прикладной анализ данных в отраслях специализации».</description></item><item><title>Прямой эфир в рамках проекта "По шагам"</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/step-by-step/</link><pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/step-by-step/</guid><description>19 июля прошёл прямой эфир в рамках проекта &amp;ldquo;По шагам&amp;rdquo;
Евгений Погребняк, декан факультета финансовой экономики МГИМО и Юлия Дворникова, заместитель декана поделились с нами следующей информацией:
Финэк МГИМО оказывает студентам поддержку в реализации своих уникальных идей и стартапов.
Факультет реализует новые образовательные программы по туризму c выездными модулями в Сочи и по менеджменту в креативных индустриях совместно с Universal University (частное образовательное учреждение высшего и дополнительного образования, объединяющее десять творческих школ, в том числе Британскую высшую школу дизайна).</description></item></channel></rss>