<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/</link><description>Recent content in Блог on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Digital CFO: как ускорить цифровизацию финансовых подразделений?</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/digital-cfo-roundtable/</link><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/digital-cfo-roundtable/</guid><description>13 июля 2022 года прошел круглый стол магистратуры Финэка МГИМО &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo; (набор 2022 года). Ведущий – Е.В.Погребняк, декан факультета финансовой экономики МГИМО. Видеозапись доступна в нашем YouTube-канале.
Участники Gianluca Bisceglie, онлайн-сервис финансовых вычислений Visyond Пётр Дорожкин, руководитель Управления финансовой эффективности, Банк ВТБ Лариса Ефремова, старший партнер, аудит, компания Юникон Алексей Калашников, финансовый директор автомобильного дивизиона группы компаний &amp;ldquo;Ориент&amp;rdquo; (Узбекистан) Юлия Лелина, старший преподаватель кафедры экономики и финансов Финэка МГИМО и директор по аудиту и автоматизации бизнес-процессов компании &amp;ldquo;Авиа-центр&amp;rdquo; Олег Мазуров, основатель OMY!</description></item><item><title>Даниил Русанов: "Два диплома за 4 года бакалавриата Финэка".</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/daniil-about-double-diploma/</link><pubDate>Mon, 11 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/daniil-about-double-diploma/</guid><description>Почему Вы выбрали направление подготовки &amp;ldquo;Экономика&amp;rdquo;? Экономикой еще в детстве заинтересовал меня мой отец. Я понял, что ее изучение дает возможность работать в различных сферах, находить нестандартные решения не только в бизнесе, но и для множества социальных задач, что мне всегда было интересно. Я искал вуз, где реализуется двуязычная совместная программа по экономике, которая позволит часть времени обучения провести за рубежом – как раз такая программа предлагалась мне на Финэке МГИМО.</description></item><item><title>Максим Рыжиков: "Полученные знания невозможно найти в открытом доступе."</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/maxim-about-cmf-risk-management-2022/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/maxim-about-cmf-risk-management-2022/</guid><description>Студент программы &amp;ldquo;Экономика IT и управление данными&amp;rdquo; факультета финансовой экономики МГИМО Максим Рыжиков поделился своими впечатлениями от программы и рассказал о том, как проходит обучение в ЦМФ.
— Кто такие &amp;ldquo;кванты&amp;rdquo; и как ими стать?
— Кванты – это специалисты, работающие в сфере экономики и финансов, владеющие и применяющие современные технологические инструменты. Такие специалисты с каждым годом становятся все более востребованными на рынке и работают в наиболее сложных направлениях деятельности компании: построение прогнозов, оптимизация портфелей, управление рисками, разработка торговых алгоритмов, подготовка аналитики для принятия решений.</description></item><item><title>ЦМФ и Финэк МГИМО ведут набор на программу по количественным финансам</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/cmf-for-quantative-finance-fall-2022/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/cmf-for-quantative-finance-fall-2022/</guid><description>2 июля 2022 года в 12:00 по московскому времени состоится презентация осенних программ Центра математических финансов (ЦМФ).
Центр математических финансов – это один из ведущих в России центров компетенций и подготовки кадров в области количественных финансов, эконометрики, анализа данных и машинного обучения в финансовой сфере, алгоритмического и деривативного трейдинга, финансового инжиниринга, финансовой аналитики, управления инвестиционным портфелем и риск-менеджмента.
Обучение на программах ЦМФ является бесплатным для слушателей, прошедших конкурсный отбор. Участники и выпускники команды ЦМФ работают в ведущих международных и российских компаниях и университетах.</description></item><item><title>Желаем успехов на экзаменах и защитах дипломов будущим выпускникам Финэка МГИМО 2022 года</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/graduates-2022/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/graduates-2022/</guid><description>Артем Агейчев, на заднем плане — Павел Новокшонов и Алина Сенчева Отвечает Павел Новокшонов Слева направо: Давид Ханикян, Михаил Серебряков, Артем Агейчев, Алина Сенчева, Павел Ткаченко, Павел Новокшонов, Егор Еникеев, Эдуард Вартанян М.С. Алексеев, генеральный директор Группы компаний Аркаим Председатель экзаменационной комиссии К.Б. Доброва и члены комиссии Н.</description></item><item><title>Студенты Финэка МГИМО изучают программирование на платформе Хекслет</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/hexlet-for-programming/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/hexlet-for-programming/</guid><description>Изучение программирования – важная составляющая подготовки не только для профильных ИТ-специальностей, но и в других направлений. Мы ищем и пробуем новые средства, которые позволяют улучшить опыт студента в сфере изучения программирования, сделать прохождение таких курсов более удобным и результативным - по простоте доступа к программной среде, выборе и компоновке курсов и оценке результатов обучения.
В течение весеннего семестра 2022 года в магистратуре факультета финансовой экономики МГИМО мы использовали обучающую платформу компании Хекслет, одного из лидеров рынка онлайн образования, известного своими высокими стандартами качества преподавания.</description></item><item><title>Учебный центр МФЦ провел гостевые лекции по финансовым рынкам</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/mfc-learning-centre-guest-lectures/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/mfc-learning-centre-guest-lectures/</guid><description>12 и 16 мая 2022 года на занятиях по дисциплине &amp;ldquo;Финансовые рынки и институты&amp;rdquo; первого курса бакалаврской программы &amp;ldquo;Финансовая экономика и финансовые технологии&amp;rdquo; состоялись гостевые лекции ведущего преподавателя АНО &amp;ldquo;ИДПО МФЦ&amp;rdquo; Е.А.Григорьева. Мероприятия прошли как в очном, так и в онлайн-формате.
Студенты познакомились с историей развития фондового рынка, была разобрана текущая схема взаимодействия инвестора с профессиональными участниками рынка ценных бумаг, плюсы и минусы работы с напрямую брокером и с доверительным управляющим, освещены вопросы, как сделать первые уверенные шаги на фондовом рынке.</description></item><item><title>Открытая лекция Марии Маракуевой "Банковские риски — как управлять неизвестным?"</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/marakueva-lecture-how-to-control-uncertainty/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/marakueva-lecture-how-to-control-uncertainty/</guid><description>16 мая 2022 года в рамках новой программы магистратуры &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo; состоялась лекция Марии Маракуевой &amp;ldquo;Как управлять неизвестным? Риск-менеджмент в современном банке — скоринг, big/small data и здравый смысл&amp;rdquo;.
В ходе лекции мы рассмотрели, как развивается риск-менеджмента и управление проектами в коммерческом банке, а также современные способы оценки кредитоспособности клиентов в розничном банковском бизнесе - как быстро понять кому давать кредит, а кому нет.</description></item><item><title>Анастасия Пантюхова стала финалисткой конкурса 1С</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/nastya-about-1c-contest/</link><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/nastya-about-1c-contest/</guid><description>С января по март 2022 года компания 1С проводила пятнадцатый Всероссийский профессиональный конкурс по &amp;ldquo;1С:Бухгалтерии 8&amp;rdquo;. Студентка Финэка МГИМО Анастасия Пантюхова — победитель регионального этапа конкурса — поделилась своими впечатлениями:
&amp;ldquo;Конкурс помог мне определиться с выбором темы моей выпускной квалификационной работы, которую я выполняю под руководством Н.Т. Васильцовой.
1С — это базовая платформа для многих организаций, включая наш собственный кампус МГИМО-Одинцово. Конкурс позволяет разобраться с ее возможностями, и, самое главное, задуматься о том, как компании могут перестроить свою работу, упростить и усовершенствовать бизнес-процессы.</description></item><item><title>Будущее страхования и insurtech: "Почему отрасль не менялась 300 лет и почему радикально меняется сейчас"</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/krupnov-lecture-insurance-insurtech-future/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/krupnov-lecture-insurance-insurtech-future/</guid><description>20 апреля 2022 года в рамках новой программы магистратуры &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo; состоялась открытая лекция Андрея Крупнова &amp;ldquo;Будущее страхования и insurtech: почему отрасль не менялась 300 лет и почему радикально меняется сейчас&amp;rdquo;.
В ходе лекции Андрей рассказывает радикальных изменениях, которые ждут страховые компании и их клиентов в ближайшем будущем в связи с развитием информационных технологий и новых бизнес-моделей (insurtech). Видео лекции доступно на нашем сайте.</description></item></channel></rss>