<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/</link><description>Recent content in Блог on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Студенты ФФЭ — участники «II Ярмарки эмитентов»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/finec-ii-yarmarka-emitentov/</link><pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/finec-ii-yarmarka-emitentov/</guid><description>18 мая студенты Факультета финансовой экономики и участники студенческого клуба «Инвестор финтеха» приняли участие в масштабном форуме для частных инвесторов «II Ярмарка эмитентов».
Форум объединил более 1000 профессиональных участников финансового рынка. О развитии инфраструктуры рынка рассказали директор департамента корпоративных отношений Банка России Е.Абашеева, партнер «Русаудит» Д.Догданов, директор по развитию первичного рынка облигаций ПАО «Московская биржа» Д.Таскин. Спикеры поделились идеями для инвестиций, уделив особое внимание вложениям в облигации различных эмитентов.
Опытом развития цифровых финансовых активов (ЦФА) поделились В.</description></item><item><title>Мастер-класс «Как запустить свой стартап?»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/master-class-how-to-launch-your-startup/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/master-class-how-to-launch-your-startup/</guid><description>17 апреля студенты Факультета финансовой экономики и члены студенческого клуба Ódin Business Club стали участниками мастер-класса соруководителя MGIMO Ventures, операционного директора программ Startech.vs и соучредителя и генерального директора Startech.base Александры Линниковой.
На встрече Александра рассказала, как создается и развивается стартап, поделилась секретами поиска бизнес-идей, формирования сильной команды и успешной реализации бизнеса.
Благодаря формату Open talk, будущие предприниматели имели возможность обсудить со спикером волнующие их вопросы.
Участница мастер-класса Юлианна Юруткина поделилась своими впечатлениями по итогам встречи: «Для нас, студентов, обучающихся на майноре „Предпринимательство“, сегодняшняя встреча была особенно полезной, мы получили ценные практические советы, которые помогут нам продвинуться в достижении своей цели: в первую очередь, нужно иметь четкую видимость своей цели, хорошо понимать к чему важно стремиться в итоге; если оригинальных идей для стартапа пока нет, импортозамещение — хорошая возможность создать свой бизнес; важно тщательно изучить рынок, чтобы определить боли и нужны потребителей и разработать продукт или услугу, решающую их проблемы; нужно иметь уверенность в своих силах и быть готовым к тому, что все может пойти не по плану; очень важно создать команду из профессионалов, готовых делиться вами энергией, навыками и мотивацией.</description></item><item><title>Курс «Основы рынка ценных бумаг»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/fundamentals-of-the-securities-market/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/fundamentals-of-the-securities-market/</guid><description>10 апреля студенты ФФЭ начинают изучение курса «Основы рынка ценных бумаг» от образовательного центра МФЦ.
Для студентов бакалавриата и магистратуры Факультета финансовой экономики, обучающихся по направлению «Экономика», участников клуба «Инвестор финтеха», а также обучающихся на Цифровой кафедре МГИМО по программе «Анализ финансовых данных» начинается учебный модуль «Основы рынка ценных бумаг».
Курс реализуется образовательным центром МФЦ — ведущей образовательной организацией в области дополнительного профессионального образования специалистов финансового рынка и осуществляется в формате дистанционного обучения.</description></item><item><title>День открытых дверей Факультета финансовой экономики</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/dod-finec/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/dod-finec/</guid><description>6 апреля состоялся День открытых дверей Факультета финансовой экономики. Руководители образовательных программ познакомили абитуриентов с факультетом и ответили на все интересующие вопросы.
Мероприятие открыл декан Факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк, который рассказал участникам встречи об особенностях обучения на программах Финэка. Руководители образовательных программ совместно с ответственным секретарем приемной комиссии Е.А.Литвиновой подробно рассказали о правилах приема, учебном процессе, стажировках и перспективах трудоустройства.
Директор Одинцовского кампуса МГИМО Е.А.Козловская подчеркнула важность комфортной образовательной среды в процессе обучения: «Наш кампус оснащен современными функциональными пространствами: студией для записи вебинаров и презентационного контента Jalinga, где студенты и преподаватели могут воплотить свои творческие и педагогические идеи в видеоформате; гибридной аудиторией, которая обеспечивает бесшовность цифровой образовательной среды; также мы используем VR-технологии для геймификации процесса обучения, что положительно влияет на эффективность образования».</description></item><item><title>Первая лекция курса И.Коршикова «Сквозь рынки: движение процентной ставки от Центрального банка до рынка акций»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/lecture_korshikov/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/lecture_korshikov/</guid><description>16 марта на Факультете финансовой экономики в рамках уникального курса «Финансовые рынки и институты» бакалаврской программы «Финансовая экономика и финансовые технологии» состоялась первая лекция мини-курса Ивана Коршикова «Сквозь рынки: движение процентной ставки от Центрального банка до рынка акций», посвященная глубокому анализу кредитных рынков, процентных ставок и денежно-кредитной политики.
Этот опыт в новой гибридной аудитории, сочетающей в себе элементы традиционного и цифрового образования, открыл студентам новые возможности учебного процесса. Благодаря использованию последних технологий, лекция стала доступна как для студентов, находящихся непосредственно в аудитории, так и для тех, кто присоединился к ней онлайн, независимо от их географического положения.</description></item><item><title>Конференция Global Vision Summit</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/global-vision-summit/</link><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/global-vision-summit/</guid><description>1–2 марта студенты Факультета финансовой экономики члены студенческого клуба «Инвестор финтеха» приняли участие в конференции VI Global Vision Summit, посвященной вопросам новых финансовых технологий.
Предприниматели и студенты ведущих университетов мира имели возможность принять участие в очном формате, а также подключится к VR-платформе саммита, позволяющей новаторам со всего мира представлять свои технологии.
На конференции присутствовали официальные лица и представители ряда зарубежных стран, включая Китай, Индию, ОАЭ, Катар, Вьетнам, Индонезию, Камерун, Нигерию, Алжир, Тунис, Эквадор.</description></item><item><title>«Развитие туризма: законодательные инициативы и перспективы сотрудничества. Студенты — будущее отрасли»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/gosduma-travel/</link><pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/gosduma-travel/</guid><description>Студенты бакалавриата второго курса программы «Туризм и индустрия гостеприимства» Факультета финансовой экономики побывали в Комитете Государственной думы по туризму и развитию туристической инфраструктуры.
С приветственным словом на встрече выступил председатель Комитета С.А.Тарбаев, также в мероприятии приняли участие заместители председателя, депутаты Государственной думы РФ С.В.Кривоносов и Т.Г.Лобач, член комитета депутат Государственной думы РФ А.А.Красноштанов.
Разговор зашел о роли профильных комитетов Государственной думы в законотворческой деятельности. Благодаря особой доброжелательной атмосфере, которая была создана принимающей стороной, эта сложная и серьезная тема вызвала живое обсуждение.</description></item><item><title>Студенты Финэка приняли участие в работе Зимней школы от университета Иннополис</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/innopolis-winter-school/</link><pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/innopolis-winter-school/</guid><description>С 29 января по 2 февраля студенты Факультета финансовой экономики МГИМО, обучающиеся по программе «Информационные технологии в международном бизнесе» приняли участие в образовательном проекте «Зимняя школа для бакалавров» от университета Иннополис.
В течение недели 150 участников из 26 регионов и 46 университетов страны посещали лекции, участвовали в мастер-классах и воркшопах по следующим образовательным трекам:
Программная инженерия Информационная безопасность + Кибербезопасность Анализ данных и ИИ + Управление на основе данных Робототехника Технологическое предпринимательство + Управление цифровым продуктом Управление разработкой компьютерных игр.</description></item><item><title>День открытых дверей Факультета финансовой экономики</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/open-doors-day/</link><pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/open-doors-day/</guid><description>20 января состоялся День открытых дверей Факультета финансовой экономики. Руководители образовательных программ познакомили абитуриентов с факультетом и ответили на все интересующие вопросы.
Директор Одинцовского кампуса МГИМО Е.А.Козловская подчеркнула важность комфортной образовательной среды в процессе обучения: «Наш кампус оснащен современными функциональными пространствами: студией для записи вебинаров и презентационного контента Jalinga, где студенты и преподаватели могут воплотить свои творческие и педагогические идеи в видеоформате; гибридной аудиторией, которая обеспечивает бесшовность цифровой образовательной среды; также мы используем VR-технологии для геймификации процесса обучения, что положительно влияет на эффективность образования».</description></item><item><title>«Технологии — данные — финансы»: студенты Финэка МГИМО освоили новые технологические компетенции в Нижнем Новгороде</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/finec-nizhny-novgorod/</link><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/finec-nizhny-novgorod/</guid><description>Студенты бакалавриата и магистратуры Факультета финансовой экономики МГИМО вернулись из Нижнего Новгорода, где проходил выездной учебный модуль «Технологии — данные — финансы» в рамках программы «Школа финансов и финансовых технологий», направленной на подготовку специалистов в области экономики и финансов, способных работать в высокотехнологичных секторах экономики. Учебный модуль подготовлен и реализован в рамках программы развития «Приоритет 2030».
Программа модуля была крайне насыщенной и включала в себя мероприятия на трех площадках: филиал РФЯЦ — ВНИИЭФ «Научно-исследовательский институт измерительных систем им.</description></item></channel></rss>