<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/</link><description>Recent content in Блог on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>День открытых дверей Факультета финансовой экономики</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/open-doors-day-10-april/</link><pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/open-doors-day-10-april/</guid><description>10 апреля состоялся День открытых дверей Факультета финансовой экономики МГИМО, где абитуриенты и их родители смогли познакомиться с особенностями образовательных программ факультета и карьерных возможностях, которые открываются перед его выпускниками.
Открыл встречу декан Финэка Е.В.Погребняк, который представил структуру факультета, рассказал о перспективах его развития и уникальных преимуществах образовательных программ бакалавриата Факультета финансовой экономики. Евгений Владимирович обратил внимание абитуриентов на то, что студенты факультета развивают свои профессиональные навыки не только в аудиториях, но и благодаря участию в студенческих клубах и практических выездах в организации-партнеры.</description></item><item><title>Студенты Факультета финансовой экономики на форуме ArtMasters</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/artmasters/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/artmasters/</guid><description>3–5 апреля состоялся Первый федеральный форум ArtMasters, организованный при поддержке Президентского фонда культурных инициатив. В мероприятии приняли активное участие студенты Факультета финансовой экономики, обучающиеся на программах «Менеджмент в креативных индустриях» и «Туризм и индустрия гостеприимства». Форум предоставил уникальную возможность будущим специалистам погрузиться в мир креативной экономики и получить опыт общения с ведущими экспертами отрасли.
Программа форума включала открытые дискуссии по различным направлениям творческих профессий, менторские сессии с участием заслуженных профессионалов в своих сферах, мастер-классы от победителей Чемпионата ArtMasters разных лет.</description></item><item><title>Студенты Цифровой кафедры — победители хакатона BiT ЦК УрФУ</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/hackathon-bit-digital-urfu/</link><pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/hackathon-bit-digital-urfu/</guid><description>13–15 ноября прошла вторая часть выездного учебного модуля Цифровой кафедры МГИМО в Свердловской области. Студенты Факультета финансовой экономики приняли участие в хакатоне от Цифровой кафедры Уральского федерального университета и заняли первое место с кейсом по цифровой трансформации.
Хакатон BiT Цифровой кафедры УрФУ прошел на площадке Уральской передовой инженерной школы при поддержке ПАО «Ростелеком», индустриального партнера УрФУ. Студенты «цифровых кафедр» МГИМО и УрФУ работали над проектами интеллектуальной системы распознавания визуальных параметров промышленных датчиков.</description></item><item><title>Выездной учебный модуль Цифровой кафедры МГИМО в ТУ УГМК</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/tu-ugmk/</link><pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/tu-ugmk/</guid><description>С 11 по 13 ноября прошел выездной учебный модуль Цифровой кафедры МГИМО в Техническом Университете УГМК. Студенты Факультета финансовой экономики МГИМО приняли участие в мастер-классах по информационной безопасности и управлению проектами, а также посетили промышленное предприятие в Свердловской области.
Первый день выездного модуля начался с экскурсии по ТУ УГМК, которую для студентов МГИМО провел директор университета В.А.Лапин. Ребята послушали про образовательные программы и приоритетные направления научных исследований ТУ. Особое впечатление произвели лаборатории, где моделируются месторождения, разрабатываются новые методы и аппараты для получения максимально чистых металлов и селена.</description></item><item><title>Cовместная встреча студентов МГИМО и СтГАУ: погружение в мир индустрии гостеприимства</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/mgimo-stgau-golden-ring/</link><pubDate>Thu, 07 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/mgimo-stgau-golden-ring/</guid><description>В рамках московского модуля сетевой программы Факультета финансовой экономики МГИМО и Ставропольского государственного аграрного университета студенты двух вузов, обучающиеся на программе «Туризм и индустрия гостеприимства», приняли участие в уникальном образовательном мероприятии под руководством директора по размещению отеля «Золотой кольцо» Р.М.Ольчевой.
Основная цель встречи заключалась в том, чтобы познакомить студентов с особенностями работы одного из ведущих отелей Москвы — «Золотое кольцо». Это мероприятие стало частью образовательной программы, направленной на знакомство с индустрией гостеприимства, что позволило студентам получить практический опыт, который будет полезен при их дальнейшем профессиональном развитии.</description></item><item><title>Команда МГИМО — победитель Всероссийского хакатона Innoglobalhack 2024</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/innoglobalhack/</link><pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/innoglobalhack/</guid><description>1–4 ноября на базе Университета Иннополис прошел Всероссийский хакатон Innoglobalhack, собравший 200 студентов со всех уголков России. Команда ИТ-клуба МГИМО-Одинцово ODIN победила в конкурсе и заняла I место в треке «Развитие функциональности ИИ-агента Agnia».
Участники были разделены на четыре трека, в рамках которых команды работали над кейсами, представленными передовыми инженерными школами и компаниями VK и МТС. Студентам были предложены задачи по искусственному интеллекту, направленные на увеличение эффективности корпоративных процессов.
Два дня ребята упорно трудились над кейсом, стараясь интегрировать самые полезные сервисы и добавить уникальные функции.</description></item><item><title>Студенты и преподаватели Финэка на конгрессе «Русский инженер»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/congress-russian-engineer/</link><pubDate>Fri, 01 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/congress-russian-engineer/</guid><description>Конгресс «Русский инженер» в МГТУ им. Н.Э.Баумана — площадка для взаимодействия университетов с технологическим сектором. Он собрал большое количество отраслевых конференций, круглых столов и пленарных заседаний. Уже второй раз на площадке научно-практической конференции «Теоретическая информатика и компьютерные технологии» студенты программы «Информационные технологии в международном бизнесе» представляли Одинцовский кампус МГИМО.
Активисты ИТ клуба МГИМО-Одинцово студенты второго курса Михаил Руденя и Мухаммадюсуф Хасанов выступили на секции по анализу больших данных с докладом «Обучение чат-бота естественному диалогу с подкреплением».</description></item><item><title>Global Vision Summit</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/global-vision-summit/</link><pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/global-vision-summit/</guid><description>5–6 октября в Москве прошел седьмой Global Vision Summit — международный саммит БРИКС в сфере цифровых активов и больших данных, участие в котором приняли члены MGIMO Crypto Club, студенческого клуба «Инвестор финтеха» и студенты МГИМО.
В ходе саммита участники встречи обсуждали лучшие практики внедрения в Российской Федерации и странах БРИКС цифровых финансовых активов. Отдельно участники встречи остановились на тех проблемах, которые возникают у операторов цифровых финансовых активов, финансовых игроков и инвесторов.</description></item><item><title>Студенты Финэка МГИМО приняли участие в форуме РБК «Capital Markets»</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/capital-markets/</link><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/capital-markets/</guid><description>17 сентября члены студенческого клуба «Инвестор Финтеха» приняли участие в форуме РБК «Capital Markets», посвященный рынкам капитала.
На форуме приняли участие спикеры от таких крупных компаний, как Газпромбанк (Татьяна Капустина, вице-президент, начальник Департамента рынков фондового капитала), Iva Technologies (Иван Шкабарня, исполнительный директор), «Группа Аренадата» (Максим Пустовой, генеральный директор ПАО «Группа Аренадата») и другие участники финансового рынка.
На форума выступали заместитель председателя Банка России Алексей Заботкин, заместитель министра финансов РФ Иван Чебесков, генеральный директор УК «Альфа-Капитал» Ирина Кривошеева, президент НАУФОР Алексей Тимофеев, руководитель корпоративно-инвестиционного бизнеса инвестиционного банка Синара Алексей Куприянов, первый заместитель председателя правления ПАО «Совкомбанк» Сергей Хотимский, президент финансово-промышленной корпорации «Гарант-Инвест» Алексей Панфилов.</description></item><item><title>Команда активистов IT-клуба МГИМО-Одинцово одержала победу на Первенстве Московской области по спортивному программированию</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/it-club-odin-mo-sports-programming/</link><pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/it-club-odin-mo-sports-programming/</guid><description>12–14 сентября в рамках Фестиваля студенческого спорта «Старт» на базе Государственного университета управления состоялись соревнования Московской области по спортивному программированию по дисциплине «Программирование продуктовое».
На протяжении двух дней студенты трудились над созданием цифровой платформы, которая позволяла бы участникам Фестиваля регистрироваться, отслеживать турнирные таблицы в режиме реального времени, просматривать расписание соревнований и размещать фото- и видеоотчеты с прошедших мероприятий.
14 сентября, во время презентации проектов, наша команда продемонстрировала блестящий результат и одержала победу.</description></item></channel></rss>