<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/</link><description>Recent content in Блог on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Максим Рыжиков: "Полученные знания невозможно найти в открытом доступе."</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/maxim-about-cmf-risk-management-2022/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/maxim-about-cmf-risk-management-2022/</guid><description>Студент программы &amp;ldquo;Экономика IT и управление данными&amp;rdquo; факультета финансовой экономики МГИМО Максим Рыжиков поделился своими впечатлениями от программы и рассказал о том, как проходит обучение в ЦМФ.
— Кто такие &amp;ldquo;кванты&amp;rdquo; и как ими стать?
— Кванты – это специалисты, работающие в сфере экономики и финансов, владеющие и применяющие современные технологические инструменты. Такие специалисты с каждым годом становятся все более востребованными на рынке и работают в наиболее сложных направлениях деятельности компании: построение прогнозов, оптимизация портфелей, управление рисками, разработка торговых алгоритмов, подготовка аналитики для принятия решений.</description></item><item><title>ЦМФ и Финэк МГИМО ведут набор на программу по количественным финансам</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/cmf-for-quantative-finance-fall-2022/</link><pubDate>Sat, 11 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/cmf-for-quantative-finance-fall-2022/</guid><description>2 июля 2022 года в 12:00 по московскому времени состоится презентация осенних программ Центра математических финансов (ЦМФ).
Центр математических финансов – это один из ведущих в России центров компетенций и подготовки кадров в области количественных финансов, эконометрики, анализа данных и машинного обучения в финансовой сфере, алгоритмического и деривативного трейдинга, финансового инжиниринга, финансовой аналитики, управления инвестиционным портфелем и риск-менеджмента.
Обучение на программах ЦМФ является бесплатным для слушателей, прошедших конкурсный отбор. Участники и выпускники команды ЦМФ работают в ведущих международных и российских компаниях и университетах.</description></item><item><title>Желаем успехов на экзаменах и защитах дипломов будущим выпускникам Финэка МГИМО 2022 года</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/graduates-2022/</link><pubDate>Thu, 09 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/graduates-2022/</guid><description>Артем Агейчев, на заднем плане — Павел Новокшонов и Алина Сенчева Отвечает Павел Новокшонов Слева направо: Давид Ханикян, Михаил Серебряков, Артем Агейчев, Алина Сенчева, Павел Ткаченко, Павел Новокшонов, Егор Еникеев, Эдуард Вартанян М.С. Алексеев, генеральный директор Группы компаний Аркаим Председатель экзаменационной комиссии К.Б. Доброва и члены комиссии Н.</description></item><item><title>Студенты Финэка МГИМО изучают программирование на платформе Хекслет</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/hexlet-for-programming/</link><pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/hexlet-for-programming/</guid><description>Изучение программирования – важная составляющая подготовки не только для профильных ИТ-специальностей, но и в других направлений. Мы ищем и пробуем новые средства, которые позволяют улучшить опыт студента в сфере изучения программирования, сделать прохождение таких курсов более удобным и результативным - по простоте доступа к программной среде, выборе и компоновке курсов и оценке результатов обучения.
В течение весеннего семестра 2022 года в магистратуре факультета финансовой экономики МГИМО мы использовали обучающую платформу компании Хекслет, одного из лидеров рынка онлайн образования, известного своими высокими стандартами качества преподавания.</description></item><item><title>Учебный центр МФЦ провел гостевые лекции по финансовым рынкам</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/mfc-learning-centre-guest-lectures/</link><pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/mfc-learning-centre-guest-lectures/</guid><description>12 и 16 мая 2022 года на занятиях по дисциплине &amp;ldquo;Финансовые рынки и институты&amp;rdquo; первого курса бакалаврской программы &amp;ldquo;Финансовая экономика и финансовые технологии&amp;rdquo; состоялись гостевые лекции ведущего преподавателя АНО &amp;ldquo;ИДПО МФЦ&amp;rdquo; Е.А.Григорьева. Мероприятия прошли как в очном, так и в онлайн-формате.
Студенты познакомились с историей развития фондового рынка, была разобрана текущая схема взаимодействия инвестора с профессиональными участниками рынка ценных бумаг, плюсы и минусы работы с напрямую брокером и с доверительным управляющим, освещены вопросы, как сделать первые уверенные шаги на фондовом рынке.</description></item><item><title>Открытая лекция Марии Маракуевой "Банковские риски — как управлять неизвестным?"</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/marakueva-lecture-how-to-control-uncertainty/</link><pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/marakueva-lecture-how-to-control-uncertainty/</guid><description>16 мая 2022 года в рамках новой программы магистратуры &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo; состоялась лекция Марии Маракуевой &amp;ldquo;Как управлять неизвестным? Риск-менеджмент в современном банке — скоринг, big/small data и здравый смысл&amp;rdquo;.
В ходе лекции мы рассмотрели, как развивается риск-менеджмента и управление проектами в коммерческом банке, а также современные способы оценки кредитоспособности клиентов в розничном банковском бизнесе - как быстро понять кому давать кредит, а кому нет.</description></item><item><title>Будущее страхования и insurtech: "Почему отрасль не менялась 300 лет и почему радикально меняется сейчас"</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/krupnov-lecture-insurance-insurtech-future/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/krupnov-lecture-insurance-insurtech-future/</guid><description>20 апреля 2022 года в рамках новой программы магистратуры &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo; состоялась открытая лекция Андрея Крупнова &amp;ldquo;Будущее страхования и insurtech: почему отрасль не менялась 300 лет и почему радикально меняется сейчас&amp;rdquo;.
В ходе лекции Андрей рассказывает радикальных изменениях, которые ждут страховые компании и их клиентов в ближайшем будущем в связи с развитием информационных технологий и новых бизнес-моделей (insurtech). Видео лекции доступно на нашем сайте.</description></item><item><title>Как написать хороший магистерский диплом?</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/how-to-write-a-perfect-thesis/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/how-to-write-a-perfect-thesis/</guid><description>Как студент-практик может выигрышно показать в работе свой производственный опыт? Достаточно ли в дипломе просто описать удачный проект, реализованный на работе? Как избежать вопроса &amp;ldquo;ну и что?&amp;rdquo; у ваших читателей? Возможно ли сделать диплом не формальным аттестационным упражнением, а захватывающей, значимой, творческой работой?
На семинаре своим опытом поделились заместитель директора Школы бизнеса и международных компетенций О.В.Мальгина, декан Факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк и заведующая кафедрой менеджмента Факультета финансовой экономики, научный руководитель бакалаврской программы &amp;ldquo;Туризм и индустрия гостеприимства&amp;rdquo; Т.</description></item><item><title>Philosophy of Science – Newcomer Survival Guide by Dr Rafaela Medeiros</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/rafaela-medeiros-philosophy-interview/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/rafaela-medeiros-philosophy-interview/</guid><description>At Finec MGIMO we believe in long-term value of humanities as well as structured thinking and reasoning skills that philosophy provides. We are happy to have Dr. Rafaela Medeiros to share her insights and passion about Philosophy of Science and practicality of learning philosophy for today&amp;rsquo;s students.
In this interview:
we discuss both the &amp;ldquo;yes&amp;rdquo; and &amp;ldquo;no&amp;rdquo; of whether philosophy of science is relevant today (0:36), peruse the Big Four authors of the discipline – Hume, Kant, Popper and Kuhn (8:45), investigate implications of the Kuhn-Popper debate for the 20th century (22:05), and talk a bit about what humans are bad at as a species.</description></item><item><title>Invited session with Florida Atlantic University PhD in Finance Program</title><link>https://finec.mgimo.ru/blog/fau-phd-seminar/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/blog/fau-phd-seminar/</guid><description>It was our pleasure to host an invited session with Florida Atlantic University PhD in Finance program. There were four PhD candidate presentations and FAU PhD program overview by Professor Douglas Cumming.
Pedro Monteiro: Corporate Governance Mechanisms and the Impact of Share Repurchases on Bondholders Pedro Monteiro&amp;rsquo;s Google site Maimuna Akter: Death, Destruction, and Manipulation Paper link Maimuna Akter&amp;rsquo;s Google site Robert Reardon: COVID-19 and Entrepreneurial Processes in U.</description></item></channel></rss>