<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Магистерские программы Финэка on Finec MGIMO</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/program/masters/</link><description>Recent content in Магистерские программы Финэка on Finec MGIMO</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/en/program/masters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Firm Economics and Foreign Trade</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/program/masters/firm-economics-ved/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/program/masters/firm-economics-ved/</guid><description>Уникальность программы Программа &amp;ldquo;Экономика фирмы и внешнеэкономическая деятельность&amp;rdquo; подходит для тех, кто в своей текущей или будущей работе будет продвигать компанию на внешних рынках, например, в качестве руководителей служб маркетинга или коммерческих директоров.
Выпускники приобретают компетенции по анализу внешних рынков, сопровождению внешнеторговых контрактов, логистике и таможенному оформлению, а также учатся проводить в жизнь необходимые кадровые и организационные изменения, связанные с внешнеэкономической деятельностью.
В программе сильная составляющая корпоративных финансов, управленческого учета и контроллинга.</description></item><item><title>Artificial Intelligence</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/program/masters/artificial-intelligence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/program/masters/artificial-intelligence/</guid><description>Уникальность программы Программа &amp;ldquo;Искусственный интеллект&amp;rdquo; — одна из первых в России магистерских программ, которая готовит новое поколение технологических лидеров, способных выстраивать процессы разработки и продвижения программных продуктов и услуг на основе искусственного интеллекта. Программа реализуется совместно МГИМО и МФТИ при поддержке индустриальных партнеров — Рекламной группы АДВ, Microsoft и NVidia, что позволяет объединить необходимые компетенции в области технологий, практики ведения бизнеса и цифровой экономики.
Детальная информация о магистерской программе &amp;ldquo;Искусственный интеллект&amp;rdquo; размещена на странице ai.</description></item><item><title>Economics of IT and Data Management</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/program/masters/it-economics-and-data-management/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/program/masters/it-economics-and-data-management/</guid><description>Магистерская программа по направлению &amp;ldquo;бизнес-информатика&amp;rdquo;
Актуальность программы Наши выпускники повысят результативность информационных технологий и использования данных в выбранной ими отрасли или секторе экономики.
Организациям и их клиентам нужны не усложнение ИТ-систем и рост затрат на программное обеспечение, сервера, сбор и обработку данных, а экономические выигрыши, включающие решение текущих и будущих задач в бизнесе, социальной сфере и госуправлении. Результатом является удовлетворением потребностей пользователей, клиентов, людей, повышение безопасности и надежности информационых систем при сохранении их гибкости.</description></item></channel></rss>