<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Магистерские программы Финэка on Финэк МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/masters/</link><description>Recent content in Магистерские программы Финэка on Финэк МГИМО</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/program/masters/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Цифровые финансы</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/masters/digital-finance/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/program/masters/digital-finance/</guid><description>О программе Магистерская программа &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo; нацелена на подготовку специалистов, способных:
развивать новые финансовые продукты и сервисы со стороны финансовых институтов и технологических компаний (блок компетенций &amp;ldquo;финтех&amp;rdquo;); принимать инвестиционные решения в области цифровой трансформации бизнеса в традиционных отраслях (блок компетенций &amp;ldquo;цифровая трасформация&amp;rdquo;); возглавить работу по внедрению цифровых решений и анализа данных в финансовых департаментах компаний (блок компетенций &amp;ldquo;цифровой финдиректор&amp;rdquo;). Слушатели программы &amp;ldquo;Цифровые финансы&amp;rdquo; также могут полчить дополнительную квалификацию по юриспруденции или бизнес-информатике в рамках юридического или технологического майнора (ДПО).</description></item><item><title>Искусственный интеллект</title><link>https://finec.mgimo.ru/program/masters/artificial-intelligence/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/program/masters/artificial-intelligence/</guid><description>Уникальность программы Программа &amp;ldquo;Искусственный интеллект&amp;rdquo; — одна из первых в России магистерских программ, которая готовит новое поколение технологических лидеров, способных выстраивать процессы разработки и продвижения программных продуктов и услуг на основе искусственного интеллекта. Программа реализуется совместно МГИМО и МФТИ при поддержке индустриальных партнеров — Рекламной группы АДВ, Microsoft и NVidia, что позволяет объединить необходимые компетенции в области технологий, практики ведения бизнеса и цифровой экономики.
Сайт программы Детальная информация о магистерской программе &amp;ldquo;Искусственный интеллект&amp;rdquo; размещена на странице ai.</description></item></channel></rss>