<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Finec MGIMO</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/blog/</link><description>Recent content in Блог on Finec MGIMO</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/en/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Philosophy of Science – Newcomer Survival Guide by Dr Rafaela Medeiros</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/blog/rafaela-medeiros-philosophy-interview/</link><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/blog/rafaela-medeiros-philosophy-interview/</guid><description>At Finec MGIMO we believe in long-term value of humanities as well as structured thinking and reasoning skills that philosophy provides. We are happy to have Dr. Rafaela Medeiros to share her insights and passion about Philosophy of Science and practicality of learning philosophy for today&amp;rsquo;s students.
In this interview:
we discuss both the &amp;ldquo;yes&amp;rdquo; and &amp;ldquo;no&amp;rdquo; of whether philosophy of science is relevant today (0:36), peruse the Big Four authors of the discipline – Hume, Kant, Popper and Kuhn (8:45), investigate implications of the Kuhn-Popper debate for the 20th century (22:05), and talk a bit about what humans are bad at as a species.</description></item><item><title>Invited session with Florida Atlantic University PhD in Finance Program</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/blog/fau-phd-seminar/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/blog/fau-phd-seminar/</guid><description>It was our pleasure to host an invited session with Florida Atlantic University PhD in Finance program. There were four PhD candidate presentations and FAU PhD program overview by Professor Douglas Cumming.
Pedro Monteiro: Corporate Governance Mechanisms and the Impact of Share Repurchases on Bondholders Pedro Monteiro&amp;rsquo;s Google site Maimuna Akter: Death, Destruction, and Manipulation Paper link Maimuna Akter&amp;rsquo;s Google site Robert Reardon: COVID-19 and Entrepreneurial Processes in U.</description></item><item><title>Наши выпускники: ИТМБ 2021 — защита выпускных квалификационных работ</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/blog/2021-itmb-graduates/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/blog/2021-itmb-graduates/</guid><description>Защита проходила в режиме онлайн, мы рассказываем вам о первых работах на защите 24 июня 2021 года.
Анна Чагаева оценила эффект от внедрения цифровых пломб в развитии транзита по транспортным коридорам. Анна проходила стажировку в ГК &amp;ldquo;Роскомос&amp;rdquo;, поддерживающей спутниковую систему, которая участвует в трекинге грузов.
Ссылка по теме: Мониторинг транзитных перевозок с использованием навигационных пломб
Владимир Гусев поставил перед собой сложную задачу оценить эффекты и риски от возможного перехода к системам общего интеллекта (AGI) в коммерческом банке, в случае их появления.</description></item><item><title>Наши выпускники: УВЭД 2021 — междисциплинарный экзамен</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/blog/2021-uved-graduates/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/blog/2021-uved-graduates/</guid><description>Результаты междисциплинарного экзамена выпускников-бакалавров направления &amp;ldquo;Менеджмент&amp;rdquo; прокомментировал декан факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк.
Ход экзамена Хочется отметить интерес студентов к программе и к проблематике, которую они изучают. Есть прямая связь с предметами специализации и с тем, что спрашивают от молодых специалистов на новых местах работы. И по отзывам самих студентов, вот этого багажа знаний хватает с лихвой. Причем слово “багаж” не очень удачное, потому что багаж - это что-то пассивное (ноша, груз).</description></item><item><title>🎦 Авторское кино в МГИМО-Одинцово</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/blog/movies-in-mgimo-odintsovo/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/blog/movies-in-mgimo-odintsovo/</guid><description>Кадр из фильма «Откуда берутся деньги (Oeconomia)?»
На открытии мероприятия выступили соорганизатор и программный директор Фестиваля актуального научного кино Ирина Белых и декан Факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк. На встрече также присутствовали организаторы мероприятия — заместитель начальника Отдела по социальной и молодежной политике Юлия Гарбар, координатор Культурного центра Мария Оболенская и заместитель декана Факультета финансовой экономики Ю.В.Дворникова.
Ирина Белых
Студенты проявили большой интерес к мероприятию: показ посетили не только студенты МГИМО-Одинцово, но и студенты МГИМО-Ташкент и МГИМО на пр.</description></item><item><title>День открытых дверей Факультета финансовой экономики для студентов Колледжа МГИМО</title><link>https://finec.mgimo.ru/en/blog/finec-for-college-mgimo/</link><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/en/blog/finec-for-college-mgimo/</guid><description>24 марта состоялась встреча представителей Факультета финансовой экономики и учащихся Колледжа МГИМО.
Встреча с нашими соседями по кампусу — не менее волнительное мероприятие, чем с абитуриентами из других школ. Колледж и факультет на виду друг у друга и такое близкое знакомство позволяет нам детально обсудить вопросы выбора пути в образовании и карьере.
Стоит ли вообще идти в вуз, может начать сразу работать? В чем ценность вузовского образования для выпускников колледжа, уже имеющих достаточную квалификацию?</description></item></channel></rss>