<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Блог on Finec MGIMO</title><link>https://finec.mgimo.ru/finec-mgimo-v2/en/blog/</link><description>Recent content in Блог on Finec MGIMO</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://finec.mgimo.ru/finec-mgimo-v2/en/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Наши выпускники: ИТМБ 2021 — защита выпускных квалификационных работ</title><link>https://finec.mgimo.ru/finec-mgimo-v2/en/blog/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D1%82%D0%BC%D0%B1-2021-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/finec-mgimo-v2/en/blog/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D0%B8%D1%82%D0%BC%D0%B1-2021-%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%B0-%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82/</guid><description>Защита проходила в режиме онлайн, мы рассказываем вам о первых работах на защите 24 июня 2021 года.
Анна Чагаева оценила эффект от внедрения цифровых пломб в развитии транзита по транспортным коридорам. Анна проходила стажировку в ГК &amp;ldquo;Роскомос&amp;rdquo;, поддерживающей спутниковую систему, которая участвует в трекинге грузов.
Ссылка по теме: Мониторинг транзитных перевозок с использованием навигационных пломб
Никита Андронов поставил перед собой сложную задачу оценить эффекты и риски от возможного перехода к системам общего интеллекта (AGI) в коммерческом банке, в случае их появления.</description></item><item><title>Наши выпускники: УВЭД 2021 — междисциплинарный экзамен</title><link>https://finec.mgimo.ru/finec-mgimo-v2/en/blog/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D1%83%D0%B2%D1%8D%D0%B4-2021-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/finec-mgimo-v2/en/blog/%D0%BD%D0%B0%D1%88%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8-%D1%83%D0%B2%D1%8D%D0%B4-2021-%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%86%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D1%8D%D0%BA%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD/</guid><description>Результаты междисциплинарного экзамена выпускников-бакалавров направления &amp;ldquo;Менеджмент&amp;rdquo; прокомментировал декан факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк.
Ход экзамена Хочется отметить интерес студентов к программе и к проблематике, которую они изучают. Есть прямая связь с предметами специализации и с тем, что спрашивают от молодых специалистов на новых местах работы. И по отзывам самих студентов, вот этого багажа знаний хватает с лихвой. Причем слово “багаж” не очень удачное, потому что багаж - это что-то пассивное (ноша, груз).</description></item><item><title>Авторское кино в МГИМО-Одинцово</title><link>https://finec.mgimo.ru/finec-mgimo-v2/en/blog/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BC%D0%B3%D0%B8%D0%BC%D0%BE-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</link><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 09:19:42 +0100</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/finec-mgimo-v2/en/blog/%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE-%D0%B2-%D0%BC%D0%B3%D0%B8%D0%BC%D0%BE-%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%BE%D0%B2%D0%BE/</guid><description>На открытии мероприятия выступили соорганизатор и программный директор Фестиваля актуального научного кино Ирина Белых и декан Факультета финансовой экономики Е.В.Погребняк. На встрече также присутствовали организаторы мероприятия — заместитель начальника Отдела по социальной и молодежной политике Ю.Гарбар, координатор Культурного центра М.Оболенская и заместитель декана Факультета финансовой экономики Ю.В.Дворникова.
Студенты проявили большой интерес к мероприятию: показ посетили не только обучающиеся МГИМО-Одинцово, но и студенты МГИМО-Ташкент и МГИМО на пр. Вернадского.
Николай Шувалов, 3 ФЭ: «Финансы в целом и деньги в частности — это очень интересная штука: о них знает каждый, но при этом четкого представления о них не имеет почти никто.</description></item><item><title>Finec-for-college-mgimo</title><link>https://finec.mgimo.ru/finec-mgimo-v2/en/blog/finec-for-college-mgimo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://finec.mgimo.ru/finec-mgimo-v2/en/blog/finec-for-college-mgimo/</guid><description>День открытых дверей Факультета финансовой экономики для студентов Колледжа МГИМО 24 марта состоялась встреча представителей Факультета финансовой экономики и учащихся Колледжа МГИМО.
Встреча с нашими соседями по кампусу — не менее волнительное мероприятие, чем с абитуриентами из других школ. Колледж и факультет на виду друг у друга и такое близкое знакомство позволяет нам детально обсудить вопросы выбора пути в образовании и карьере.
Стоит ли вообще идти в вуз, может начать сразу работать?</description></item></channel></rss>